致富月供股票（4）

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas再補充

以下金錢單位全為美金，除非另外注明 CS電話: ‪25009199‬
投資策略組: ‪25009680 (‬負責跟進網上開戶客戶) APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個
Speed (國際期貨/股票期權)
SP TRADER(港期/指數期權)

美股月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

參考資料:
官方FAQ: ‪

港股月供資料在月供Post都有，可參考月供post頭

[月供股票] 2020年4月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

背景篇:
Q1: 有乜著數?
A:
1）網上申請月供美股每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，免收取股息費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)
2）30/6前網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON,射貨COUPON,

3）月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

‪Q2:有邊隻可以供?‬
‪A:現時有100+隻

Q3:最少供幾多?‬
‪A:最少可供USD$100，以$50為倍數，隻數不限‬

‪Q4:買美股有咩保障?
A:
1. 「獨立會計師每天覆核制度」
致富委託獨立會計師每日公正中立專業地覆核客戶寄存資產(包括存款及股票)，確定客戶資產已按法例規定的客戶信託方式妥善存放於認可機構。

2. 「投資者賠償基金」
致富的客戶賬戶受到投資者賠償基金的保護，每位帳戶持有人保障上限為50萬港元。投資者證券戶口內的現金(包括各種貨幣，唯必須與購買或售賣證券有關)會受到投資者賠償基金的保障。就交易產品而言，投資者賠償基金僅保障在香港交易所交易買賣的產品(包括通過互聯互通安排下的北向證券)。
有關投資者賠償基金詳情，請瀏覽以下網站：

3. 「證券投資者保障公司」(SIPC)
「證券投資者保障公司」是一間非牟利的會員公司。「證券投資者保障公司」為其會員的客戶提供保障，倘若客戶因該等會員在財政上的失誤而蒙受損受，可向「證券投資者保障公司」提出申索。索償額最高為50萬美元，其中以現金支付的賠償最高為25萬美元。另外，部份美國結算公司會為其客戶購買SIPC額外保險。
有關「證券投資者保障公司」詳情，請瀏覽以下網站：

致富的美股業務會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，故致富正積極與美國券商磋商，為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「全受SIPC保障美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。
「全受SIPC保障的美股子賬戶服務」的收費模式及操作會與現行美股賬戶不同，詳情盡快公佈。

戶口篇:

Q5:點開戶口?
A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，所有戶口都沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號,留意香港居民不可用護照開戶

‪30/6‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月-12月月供美股客戶的手動交易會有傭金回贈

Q6:網上開同分行開有咩唔同?
A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走）Q2-Q3會有EDDA，可以授權在App直接轉帳。
分行開=解左鎖: - 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖 - 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數 - 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪

Q7: 咁點解鎖?
A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回

Q8: 點解要開保證金(孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)?
A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展

Q9: 啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功?
A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs或投資策略組問吓是否資料有誤

Q10: 我已有港股戶口，點開美股戶口?
A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)

Q11: 戶口登入名稱係乜？
A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改

Q12: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

Q13: 想問開户口有冇最低存款要求？
A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走

Q14: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？
A: 同一個倉

Q15: 有冇即時報價?
A: 美股整緊預Q3前會有，現時App內的是前收價。港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

Q16: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？
A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都等，都唔得可打去CS問。

出入錢篇:
Q17: 可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯美金入港股戶口或放錯港元入環球股票戶口 你可以 1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶 2. 入港元去致富，內部轉帳或貨幣兌換（用致富通APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉) 3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金 戶口號碼:  同時記得入完報數上載入數紙:

Q18: 網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

Q19: 入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳/貨幣兌換-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

Q20: 直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

Q21: 可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向(希望下半年有)

Q22: 我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金 PPS教學:  2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示 3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次
4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉及持有的美金及新加坡幣總計的購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q23: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來
A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q24: 想問下存款需時幾耐???
A: 如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
FPS QR code教學:

Q25: 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪10:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

Q27: 沽了美股幾時可提錢或轉回港股戶口?
A: 由於美股港股都是T+2交收，所以沽了貨的錢要兩個交易日後才可提出或內轉。如果趕住買野而美金未轉得切，可考慮打電話交易先，不過留意個收費同網上不同。

美股月供股票篇:
注意: 密密trade只適用港股，唔關美股事

Q28: 假設一股係150美金咁我set每月供160 咁多左個10蚊會點？
A:多了的10元會留在戶口，你可以提走或下次交易用，如果你供160但股價多於160便當月會停供

Q29: 係咪可以做碎股? 0.1股?
A:不可以，致富美國券商暫不支援,第日有會考慮做

Q30: 暫停月供或戶口不夠錢沒有供有冇收費?
A: 供不到沒收費,

Q31: 如果股價升了供不到一股，會否累積下月夾埋供？
A: 不夠一股不會買，不會累積供款額，但錢會保留在戶口。

Q32: 現在優惠是24個月免佣，如過了24個月會否收好貴?
A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取24個月後再延長免佣，希望是永遠

Q33: 無想供既美股, 點做好?
A:可以email比cs, 如果有幾個客都有興趣會加之後再通知你,在連登不定期舉行的月供美股名單中投票

Q34: 月供個目標股數是一個月目標定成個PLAN目標?
A: 是成個PLAN的目標，例如你想每月供幾股，供夠200股便停，你便SET目標為200。

Q35: 如果我想每月只供指定股數可不可以?
A: 月供美股是按金額計的，如果你想月供一股，例如你想供隻大約$150的股票，你可以設定月供$170，目標你可以不設，你到時月供日戶口最少要有$170購買力（唔夠不會幫你供），如當日股價是170內會幫你買一股，買完餘了的錢會留在戶口。但如果月供日股價升到180，咁便不會幫你買了。

呢個方法你要自己睇住股價，如果真係升到180你要人手改大個供款，當然你可以設定月供200，咁只要股價在100.1以上，200以下都會是買一股，不過戶口要放$200在內。

如果你設定了供款是170，就算戶口有3000都只會幫你取170來供，但如你戶口不夠錢而你戶口有可按倉的貨，會用按倉購買力幫你買（即是用了孖展），咁你記得要入回錢否則會計息。

Q36: 如果我SET目標是一股，咁會點?
A: 如set了目標是一股之類，咁供完一股個PLAN會停，第二個月不會幫你再供，其實個目標是說成個月供計劃你想供幾多股，主要是俾港股用費事供完出碎股，美股基本上不用SET,到你不想供時入APP接暫停/取消

Q37: 月供緊,系統內暫停同中止有乜分別?
A: 暫停你可以過一輪再繼續,咁個平均價會繼續計,中止後如再開新申請供同一只股,平均價都是分開計。

Q38: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?
A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推.

Q39: 美股有冇得月供兩次?
A: 整完美股即時報價後會攪，希望Q3內有。

Q40: 如果在月供買股那一刻股價升高過供款，是否便不會買?
A: 是,所以預鬆些錢，餘數會留在戶口

美股篇:
Q41: 射入美股有冇收費
A: 美股射貨是DTC指示,射入沒有收費，射出有收費，射入可APP做

Q42: 我要射倉入致富，點搞? 點收費？
A:在APP揀存入證券，存入致富沒有收費，但其他行家射出點收你要問清楚30/6前有射貨COUPON()

Q43: 有無計搞到美股退稅？
A:香港人係要俾30%稅，其他護照要再諗諗，其實要用獨立戶口做才可安排到，要看你持貨派息是否多，否則美國券商收費及你要申報的成本可能都不少, 部份股票/ETF/ETN會於一定時後自動由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶

Q44: 手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月-12月月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6

如果是用舊收費(0.15%, MIN$18)，可以打去CS或分行錄音改為新收費，新舊各有各好，要看你買的股價及數量。

Q45: 月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%，10000港元等值才起計

Q46: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

Q47: 美股有沒有市前及市後交易時段?
A: 有，系統選全時段，支持美股開市前3小時及後2小時，呢幾日系統有些野攪暫改為前2小時，詳情留意網頁通告

Q48: 美股有沒有止蝕盤?
A: 有，留意止蝕不包市前市後時段。另外留意止蝕盤由美國券商負責mon價，如出不到盤他們不會負責，請不要百份百依賴

月供港股篇:
Q49: 港股月供目標設定有乜用? 是否Set了便不會有碎股?
A: 例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。  當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

Q50: 想供的不在港股月供名單，可否加?
A: 電郵或打俾CS，通常不是太少成交的都會即時加

Q51: 想問下，今日月供，但股票價位一日有上有落，係用咩機制決定，今日幾時或幾多點真正入到股(成功交易)？
A: 以同事買入那刻的價錢便是你們結單的價錢，因為買的貨量不多，不可能做到全日分幾次買取平均價。以今日港股月供為例，同事對好數約‪10:30‬便開始逐隻買，通常是由細號買起，由於有碎股要攪耐些，通常買到‪11:30‬便買完，幾點買到你隻股便是那時個價，之後對多次數便分派俾所有客再出SMS，由於要對數所以會比買入時間遲一兩小時才出sms.

如果有隻股只有你供，你會見到市場成交紀錄有你買的股數及價錢。我們的機制是時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

Q52: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

港股篇:
Q53: 密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

Q54: 想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，之後再通知CS你介紹了誰後轉密密trade

Q55: 港股收股票有沒有收費? 可否以股代息？
A: 股息的0.2%,最少收$10,以股代息收費一樣，如你的股票有以股代息便會在派息前俾你在App選，以股代息後尾數不會再收最低收費。

Q56: 郭董，請問致富app 買入股票，確認頁面有個“預設買盤成交後沽出”選項，係咩意思？

A: 呢個功能我超鍾意用。有時工作忙，可爭取到即日鮮的機會。

類似循環盤的先買後沽功能，例如你排$1買入，之後校成交後沽出選5格，咁你$1買盤成交後會自動幫你排沽1.05，咁咪又不用自已mon又可以增加即日鮮機會，呢個係循環盤的簡化版，留意如果校了此功能便不能改盤，如要改價要取消再落過新單。

循環盤教學：
用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

APP USER MANUAL:

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

其他問題篇：
Q57: 每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？
A: 稍後會改客戶兩者選一樣
1）登入收到電郵，成交自己決定是否收電郵
2）登入不收電郵，成交一定收電郵

另外你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些登入電郵，或者在mail box now set rule把類似電郵放入folder

Q58: 想學期指及美股
A: 疫情過後會有系統班,基礎班在分行舉行，可以留意下，免費的。
‪

Q59: 致富有冇得抽新股及做暗盤
A: 有，網上抽有30000credit可以申請先在扣數日入錢，另外有延長申請時間至截止日10時，退款日下午會把退款存入回帳戶，可認購另一新股及參與暗盤

個暗盤我覺得做得幾好，有免費即時報價及價格深度，有經紀牌，有圖表，快速交易功能

Q60: 是否開了戶沒有用是沒有收費？
A: 帳戶沒有不動戶費用、沒有最低存款要求、沒有存倉費，如果客戶持貨有公司行動，過戶費要俾，收股息0.2%Min 10.

Q61: 打極CS都冇人聽，可以點？
A: 或者要看時段，通常開市收市及中午食飯時間會多些電話，11點左右我見同事都有空同冇乜電話響.

或者用app的在線客服、留Voice mail, 發電郵來問，同事會覆的。

或者試下打去分行或交易熱線（25009118）大部份問題都會答到，當然有些CS專屬的佢地都是會指你回CS

更新了個FAQ, 如果是之前多人問過的都大致包在內，睇完應有基本了解，如果有問題可以再問。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas再補充

更新了個FAQ,（#1-7）如果是之前多人問過的都大致包在內，睇完應有基本了解，如果有問題可以再問。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas再補充

好詳盡

5月打後23個月都是免佣，理論上是由4月起計24個月，不過都不用太在意，已同公司傾緊新舊客戶都延長免佣，即是不止24個月，有詳情再通知。

新帖留名

Lm

我開左戶成三個月都未收到COUPON 其實我係咪要打上去先有

不是期期開戶都有coupon送，呢期的promotion 是20/2至30/6才有，你是幾時開？

應該一月尾二月頭左右 個時我落去開戶 個經紀同我講有
不過無都唔緊要啦 純粹問下會唔會做少左STEP

那是分行開戶的致友賞，不是這個，我知是埋緊數，應該呢一兩星期會有人通知你取。

好既 唔該曬

今日下午網上開戶 最快星期三開到？
月供港股唔set目標佢會供到我禁停為止？

另外月供係一定要每月供兩次？ 唔可以每月供一次？

留名

係

自己係月供計劃到改就得

致富無存倉
12個月後有佣，再加雜費 供款唔多呢到當廿蚊到
上面正確？
咁沽出費係幾多？

24個月免佣先岩 雜費係政府收 好似大概10蚊內

沽出按平時計法 睇你係密密trade定一般計劃

揀左密密 佢sms話要長時間處理
好彩唔急用

想問下 未解鎖入錢嘅話
上報係咪一定要上網用報數易
用致富通入面資金管理個存款得唔得
定係一樣

正常齊資料可以
如你急用或星期三上午都未有電話，你打去25009621，這位同事專門做網上開戶，你可問問她進度。

現在是月供24個月免佣，不是12個月，另外都傾緊會否新舊客都延長耐些。

月供1000收的6.08左右是交易雜費，沒有存倉及不動戶費用，如果你隻股有派息公司會收股息0.2%（Min 10), 另外如你隻股有權益行動過戶處會收過戶費。

如果當你隻股沒有權益行動及派息，你月供1000， 24個月的雜費約146，之後如不沽沒有其他費用。

沽出如你用密密trade plan是貨值0.1%（ Min0.01), 如用普通plan是0.0675(min 40)要看你的貨值才知那個抵些。

一樣，兩個方法報數都得。

未解鎖重點是要用綁定戶口網上轉數及上載入數證明。

如果解了鎖可以埋PPS online FPS QR code等即時到帳的途徑，不用報數。或者等下遲些有SDDA(授權轉帳）便會再方便些。

解鎖去分行係咪都得
開戶果時個staff話要去上環總行先得
但見Q&A寫總行/分行

兩樣都得，不過由於網上開戶是總行同事跟進，如果約解鎖時同事會順便教埋你點用些有用功能及交流下投資心得，如不方便去總行，分行wall in也可以

Thx

致富要加油啦
8 security 有新app

等緊致富出美股即時報價

真係，現在大市都唔同以前咁玩了 在不進則退 好難係度

巴打我點睇番我揀左密密trade定揀左普通plan?
就快24個月 唔記得左

好同意不進則追，大家都努力吧

幾個方法：
1）你入個app登入後在佣金計算機打隻股入去計佣，如果密密trade則佣金是貨值的0.1%，沒有最低收費，如果你見是40佣或0.0675%則是普通
2）找份舊日結單計計個rate
3) 打去CS 25009199確認

就快24個月？你意思是免佣月供？不太明你意思

係呀

Oh no 有無得改架

FAQ Q 54

Q54: 想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，之後再通知CS你介紹了誰後轉密密trade

見到個存倉可按價值
請問係咩黎？

在那個位置見到？我不太確實你在那裏見到

你是否用孖展戶口？應是代表你手上持貨，可以融資再購入其他股票的金額，即是可用孖展額。

如果不太明，你可以打去CS同事口頭同你解答會易明些。

thank you

郭董 想問下 App入面盈虧個到 可唔可以加個係講Percentage

補資料佢當我重新交要俾多兩日

我問問IT

想問下落單交易果到
個暫緩送出有咩用
如果揀條件盤 剔左暫緩送出
到左觸發價 咁張單係咪都會照出

想問下美股回贈係即時每單扣減定會之後先出個回贈總額？
近期個佣金仲係$10us

想問開戶後幾耐先睇到入左個10k?

暫緩是不會被觸發的，通常是有條盤想落但想等等先決定，又不想到時先打資料慢了。

例如開市，我估佢升到1.1但可能會再高些，咁我會落定1.08，1.09，1.1，1.12，1.13等幾條暫緩盤，到見到合適價我只需放出那條盤便可以，不用再較價錢慢了。

人人手法不同，未必個個會用，我就會用得著

因為要先核對是否有做月供，所以不會即時減，會先收正常佣金，在下月中前退回戶口

同事打了俾你後下一日早上開市前

原來如此thx

會唔會有 trailing stop order （$/%）

以前有傾過，長遠會有，但實在太多新攪打了占，未知確實日期。

慢慢我都明呢個order唔係到到有

其實長遠你哋目標美股收幾多佣金

冇咁既目標，只有個方向是完善好配套及服務後會再加強競爭力，呢家配套未做好減的成效都不大。

都係
其實你哋港股做得幾好
美國追上港股進度既話真心讚

我反而希望未來其中一個配套係d股票有得禁技術分析個d 設置
因為我而家都係ft睇圖表 再致富落盤

都是中長期目標，會攪的，但都是做了主要功能先，好多諗頭排緊隊

有難度，港股行得好快，好多野都是先做港股再做美股，但中長期有可能追上呢家的港股。

想問下
賬面結餘
係咪包括左未交收既數
如果T沽左貨同日用佢既錢買野得唔得

是包埋未交收數，沽了貨可用回相關購買力即刻買其他貨，提錢則要等兩個交易日變為可用結餘才提到

昨晚沽左野即刻買其他野
入咗code入埋股價
揀最大可買數
落盤時佢彈紅字出黎話乜野用緊購買力入貨
會負數
到時要入返錢
Btw the way 啲字好細隻

美股？如你有可按倉貨，你按最大可買會計埋按倉值入去，即是買多於你的帳面結餘，會出現負數，所以出個提示提你吧，如果你唔想欠錢，可考慮打去cs改回按倉上限為零，或者人手計你可買幾多，避免用突了。

係呀美股
咁下星期打去cs改

如果尋晚入錢落環球股票個戶口，係咪星期一先會入到筆數落去？thanks

郭董你好 之前美股月供投票提議過加入VEA同VWO，可以自己做到已發展市場+發展中市場嘅資產配置，印象中最後好似兩隻都夠票會加。
但係我啱啱睇返月供list就得返VEA，無VWO，想問問係加漏咗定係我記錯？

想問下美股個價會幾時update
例如尋日隻股app睇係23蚊，實質買係26蚊，收市價都係26
到今日朝早app睇都仲係23蚊
搞到個帳面結餘長期都蝕，要人手計計

你轉美金？截數時間是香港交易日的下午5時，正常是下星期一才反映，你報了數未？你可以照報數之後晚上打去25009290通知同事及俾入數紙他們叫佢地俾credit你用住先。

我星期一回去看看再覆你

今日下午5時左右才更新為昨晚的收市價，我地已攪緊美股即時報價，之後個數會貼些

個app幾好用
但呢樣要快點搞

對，轉美金，尋晚亦報數了。
今晚打去問問，謝謝！

日結單啱啱出咗
睇住先

雖然呢樣野唔關月供股票事，但係想問吓郭董公司有冇可能喺熱門IPO做到95孖？我見之前九毛九有95孖，但係康方就冇

盡量安排下，不過95好搶手，一出好快便滿。

不是upgrade, 是約你去上環解鎖？ 順便教下你點用個app及交流下投資心得。

解鎖後會方便了入錢及增加些功能，上面post #1-3 FAQ有說。

也不一定要去，但如有時間交流下是好事，有好些功能唔傾開不知你會有用，如忙便有空才約見面都得。

唔解都可以用fps入數 係要啲時間？
通常係要幾耐

都可以用fps後報數。
如是開市時段，以上載入數紙後5-15分鐘，如解了鎖可用FPS QR code及 PPS online便7*24即時更新

郭董你好，最近都用緊你地嘅app去買賣美股，但依家 function 真係好原始 .... 連顯示存倉價格都係再前一日嘅收市價，請問你地會考慮升級同改善吓美股買賣功能嘛？

是的，美股是仍需改進，你有冇用過港股的功能？中長期都會追近現在的港股。

都多謝各位巴打的意見，呢兩個月都聽了大家的意見加回止蝕盤及延長市前市後時段，美股即時報價就整緊預Q2尾Q3頭出，其他好多的功能、圖表、月供兩次及股息再投資都要先有報價才可再發展下去，請放心，我哋是有心發展公司業務的，未來亦會投放更多資源去發展系統。

如果你有用過港股應會感受到我地的進步，差不多隔個星期都有更新，但始終在起步慢了及資源上難同科技巨企相比，不過我都想讚下我哋的IT已做得好快及在很多位都見到窩心位，有新的發展會在此通知大家，多謝你地的支持及意見，會加油。

你下星期打去25009680找我，我幫你改回收費及退回差額俾你，呢家如有做美股月供每單會再回4美金，留意下。

美股係咪做緊盤前2盤後3

唔該晒郭董
希望之後嘅沛嘉可以有95孖
另外想問IPO暗盤收費有冇可能調低？
我見致富暗盤嘅收費比一般交易貴
但係好多其他平台嘅暗盤收費都係平過或者同埋一般交易一樣

想問郭董 假期係咪冇得內部轉帳？

今晚想玩美期

呢家是前2後2，遲些fix了個bugs會改回前3後2

好
等你通知

因為我地是用輝立個暗盤場做，他們都收我地一定費用，所以好難收太平，長遠如我地有自家暗盤平台便有減價空間。

如是可用結餘有資金，可以即時轉美金的，假期都得

佢寫住內部轉帳 已拒絕
我係禁貨幣兌換個度 期權轉去環球期貨

咁奇，我剛試過都得，咁你打去night desk 25009128叫同事幫幫你轉。

郭董，
請問有沒有form填了可以減少美股派息的30% withhold?
我是買voo
Thx

要在美國券商登記開個獨立投資者戶口，另外你是否香港居民？如是，則一定是收30%，如你是外國人則要看你的國家有冇與美國的稅務協議。

郭董你好
關於月供美國股票名單
可唔可以增加Spce 同net

剛加了20多只，要等美股出了即時報價才再考慮加，我記下呢兩只先

郭董 可唔可以mark埋ddog, roku,gh,tdoc,shop
thanks

好

最重要有無得買美股巿價盤

你意思是好似港股咁，不用校價錢，直接在市場幫你買或賣？ 如果是這個，有了即時報價後應可做到。

係，話上個月底，想入但個價跳來跳去
無巿價盤就咪無得即入，較來較去😔

想問
琴晚係app將ac入邊無買到股票既幾百蚊禁左提款
但到而家銀行戶口都未收到錢既? 係咪要到紅日完左,工作天先會處理?

謝謝你郭董

係呀，只會在交易日處理，在一點鐘截數，如果是匯豐恒生中銀創興正常會於同日下午五時入到銀行，銀行故障另計

期待你哋會做埋 eDDA。

想問宜家係app內美金轉番港紙個rate係幾多

7.7355，如用最新版app,資金管理-》貨幣兌換，去到確認頁會有rate

現時美股係咪無option買賣？
開個speed得HKF

美股期權有長倉但冇短倉

收費

如要網上做要先簽份文件開放系統，暫只可於Top trader professional 電腦版交易，不提供報價

page 20-21有教學

可以加moat 嗎？

暫時不會再加，我把這隻放入waiting,如日後多人建議這隻會考慮

我網上開戶做到 "銀行存款收據"，有野想發問..
係咪一定要寫支票去銀行交錢?
可唔可以用ATM機轉帳，影返收據上傳?

可以用網銀轉帳再cap回screen
要有客戶名、金額、整個轉帳銀行戶口、轉了去致富等資料

可以分兩張
例如一張是客戶名+銀行號
第二張是銀行號+轉帳詳情

ATM由於帳戶會有***所以用不到來綁定，但用網銀轉帳綁定後第二次便可用ATM，只要不是***的match都得

其實都想問下大家意見，如果開個新的戶口類別，說明是完全沒有SIPC保障但會平到2-3美金一單，你哋會點睇？

如果都多人有興趣，咁我同公司傾下會否開多類戶口。

都有興趣呀 反正個保障冇幾何有用
同埋好奇一問 有冇咩方法抽到美國新股d IPO?

美股IPO冇好似香港的公開發售，只有配售，我哋都安排緊會發展美股IPO, 有進展再通知大家。

期待聽講starlink同spaceX遲d有可能分拆上市

由於是全配售，太熱門的不易取到貨，但我地會逐步發展及完善美股服務，希望長遠在競金/系統/功能/其他配套服務都會追到大家心目中的水平。

都多謝大家的支持，呢排我地美股交易都多了，都方便了我說服公司再投多些資源去發展，在佣金的競爭力上希望暫時每單回贈4美金會令大家勉強接受住先，等我地攪好報價等配套後應會再調節的。

我自己會選擇有保障多啲
當然你哋有多選擇俾客㨂都唔錯

想請問上月既月供美股既回贈會幾時派？

睇返VWO差些票沒有加到，下次再加時再考慮

致富月供股票（3）

#953 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你意思是每單4美金的回贈？你預在8/5之前，通常要一星期核數及安排回贈

明白 Thanks 郭董

如果我每月第15個交易日有月供

咁月頭手動買入 係味都有回贈

剛看了net上次都有人提議但不夠票，SPCE因為research對此股有保留，所以多人投但都沒有加入去，或者下次再加時問問research會否對此股有改觀

是，例如你4/4有交易，之後23/4有成功美股月供，都會有回贈

郭董
登入有email 開關選項幾時落實

已落實會攪但排緊期，唔好意思，會做了幫到大家交易的功能先，例如美股報價同股息再投資等，所以要預Q3-Q4才有，請忍耐。

感謝

想問巴打 致富戶口見到扣左數入返bank acc(check bank acc未有)
成功真係入返戶口會唔會有提示？

如果是匯豐，中銀恒生創興會是即日下午5時左右到帳銀行，有冇到帳提示要看你銀行有冇此功能。

我行山 4月30 做
明白係假期 不過暫時睇都未有
正常？

30/04 - 01/05係紅色假期喎

點用個apps 要我重新登記戶口，仲要話我登記逾時

是計截數日的下午到帳，如果是30/4都是今日下午做。你呢家看看應收到，如你到明天上午都收不到你打來CS問問會否有地方出錯。

呢個問題好難呢度答，要看回你戶口詳情才知，你最好打去CS問下，不過唔好意思同事都放了工，或者你留留言/電郵叫佢覆你。

郭董，想知道月供港股同美股可以即時生效既最後更改時間，知道美股好似係第15個交易日下午2點前改仲可以即時生效，咁港股呢？

我想問如果要玩option要點開返個戶口?
宜家月供緊

港股是第五或第十五個交易日的上午8:30

Thanks 郭董

可以在app做，你入全部功能，找新增更改服務，可以網上加開股票期權，但如要加指數期權則暫時要去分行攪，過兩個月先有網上加開

你指美股？唔好意思，上次改為前三小時後發現左個bugs,要fix返才可前3，暫時都是前2小時，即是7:30開始

辛苦了

點解用e banking 入咗錢等我成四個鐘都未見到佢account ge
之前好似都係一個鐘內就入到

好正常

如果是網銀轉帳再報數，是每日5:00截數，因為我地不是24小時有會計對帳，截數後的入帳會是第二個交易日上午開市前處理，所以你的情況是正常的。

如在開市時段，一般會是10-15分鐘內處理好。

如想24小時都即時到帳，請使用PPS online或FPS QR code,解了鎖後在website右上角快速連結有

多謝支持，你明天打去25009228找Thomas,如我不在坐留電話我覆你吧

新手打算入埸
我見網上開户口係要入1萬落去再影相？
我用渣打既，我網上轉帳
再係reference 打自己個名就得？？
我驚入錯會搞好耐

reference我地未必看到，最緊要你有入數紙證明由那個戶口入了錢及上載埋有你名及戶口號的銀行單便沒有問題，如果想穩陣些，可以先打去CS了解清楚流程才開始入錢。

有咩股票好供

可以參考下研究部報告。稍後會有份更新的

另外可參考下其他人供乜
港股

美股

郭董
終於joined chief 嚟緊有冇計劃月供早啲唔洗等到第五日

應該不會了，月頭公司好忙，而且一改早如到是個價差過第五日又會有人嘈，看長線便第三第五日也分別不大。

想問下認購新股個版面點解會有100%融資
唔係好識

9996 100%孖3手已經無

9孖都已經冇，上網已經落唔到

舊有客戶想轉密密TRADE 點轉?

原來要推薦先可以轉

有些每手金額較貴及熱門的股，都會出2-3手免按金免息孖展，只要俾$100手續費便不用入錢都可以抽，方便資金不足的客戶，這類都好搶手。

網上會快些爆，下次網上爆可打去分行或交易熱線問下，有時加額只會做電話客

上個post行衰運超人巴建議speed app stock option價格限制鬆些, 唔知仲有冇睇呢個post. 通知聲App已修改了鬆了限制，可以試下。

多謝郭董回覆，有呀我有用開你地港股買賣，呢排因為都開始想買啲美股，所以先知美股功能同港股功能爭咁遠…好欣賞郭董你親力親為喺度覆咁多問題，我正正係因為呢樣先轉會

想問下有冇hot key可以切換兩個窗口？

建業新生活，致富會唔會有孖展借？
網上唔見有，要打電話？？

呢隻冇開孖展

郭董你好，想問下十成孖如果抽中想問最遲要幾時放貨先唔洗比孖展利息?

14/5會知到抽中，如果你15/5即是19/5是T+2, 會計5日息，如你是現金戶口，大約15500*10.75%*5/365=22.82。

如果不想俾息，要確認抽中後即日要入錢才不會計息。

冇得兩個互相切換，要分兩個制，例如你按W去下單視窗，按E去交易狀況

話說致富有無打算進軍台灣股票

咁咪每次要轉頁面都要開個新嘅出嚟

暫時見不到有大需求所以冇做，其實大的台股好多都有ADR,雖然不太貼，但買台股都不是短炒吧

我剛才試過，如已有已開的視窗，只會跳過去不會開新的。我按W同E便兩個切換，機本上不同mouse已下到單

郭董你好，新app 有bug ，聲明頁kick 住入唔到去（冇得揀接受）

android?

iPhone

咁奇，你是那個機款同行緊什麼version IOS? 我用緊都冇事，因為暫時未有其他客有相同情況，可以試下delete app再裝回看看是否ok.

想問下我入左錢 張入數紙要sd去邊？

同埋係咪好似開户咁 入落致富嗰ac?

今朝再開已經冇事（冇重裝），個聲明變返一個小視窗仔同有得㩒接受/拒絕
不過麻煩都同IT 同事講聲
唔該晒郭董

iOS 13.4.1
iPhone 11

我想問9996仲有冇得100%孖，禁左成日都仲係話完結左

想問下郭董 聯博 國際科技基金 有冇得整月供?見回報好正 但係一次2500美又好貴

可以在app資金管理或用報數易上載入數紙

報完在開市時間會10-15分鐘到數

已爆了

我幫你問問財富管理部，不過未必隻隻有，要fund house有先得

thx郭董!

暫時月供美股無遇到啲咩問題非常好
純粹想問下幾時有e-DDA入錢

呢兩日試緊及做緊相關教學，預5月中至尾吧

正會方便好多
加油繼續做好

想係你哋度抽新股，我見上面寫免手續費
請問係唔係抽到之後先要俾佣金？
如果抽唔到就唔洗錢？

簡單答你就是抽不中沒有費用/佣金

詳細答就咁：

以申請9983為例，申請一手是7272.55，其中7200是股票上限招股貨值，72元是經紀佣金，0.55是政府雜費。

出面有些券商/銀行收手續費是抽中與否都會收你手續費50-100，而我地不會收此費用，即是你攞7272.55抽一手如果不中是退足7272.55，你不中我地不但沒有賺更會蝕了提交申請的$5 ccass fee. 但如你中了則我地會收到72經紀佣金，其實拉均都是打個和，只是賺了你地沽貨的佣金。

想問郭董存入實物股票最快幾時可以沽貨?

如是已交易過的客戶，可以打電話下單沽實貨，沽了第二日或以前交回分行都得。

如要網上自己沽，則交了現貨後二個交易日會存入戶口可網上沽，但留意如果戶口沒有其他貨，沽了的資金要等14日才可提走，因為可能中央結算會彈貨。

即係如果個戶口之前有 trade 過，可以先打電話沽貨再拎實物去分行?

是，留意電話佣貴些，及要第二日下午二時前交到分行。

你打去沽貨時你說明是實貨便會俾你沽先，但你千祈要留意如果因為張股票出問題、沽錯股數或簽名錯了，可能要交易所強制回購，會有幾百元費用

美股可不可加OTIS入月供list

暫時不會再加，我把這隻放入waiting先

我琴晚入左數到而家都未見到

冇事啦 岩岩見到

郭董加隻XLV黎供下得唔得

加入 waiting，到出了即時報價再考慮

郭董 會唔會 係度分享大市睇法？

電話傾可以，但公開說有合規問題，所以你見我喺度不會講投資意見。

好，我同上家傾下

明白👍

係咪應該冇啦?咁我睇下有冇得揀其他

未必冇，我同事都同意加，呢家等緊Fund house覆，月供應該是下星期一定二截止，或者你等多日我再追下同事。

好正!咁我今個月就可以供多隻

問了這隻基金公司只得USD Class ，沒有HKD Class 。我們現在只做HKD 月供，所以暫時加唔到。

oops....咁我儲下錢先認購啦
thanks anyway

想問下月供通常幾點扣款 上個月8點幾今日9點都未扣

大約8:45-9:30

嚇死我 以為扣唔到款

現在已扣了，你有冇扣到？

好似有thanks

出咗Edda

哇，你咁快見到，呢家softlaunch 只有IOS有，大家可以試下，有問題可同我說，我自己用過超方便，遲啲攪埋定期轉數就月供都唔使怕忘記入數

暫時只支援hsbc, boc, hs，稍後再加
每日存款上限設定為10m
每單上下限是500-999999.99
冇設定手續費

咁啱入app store見到
係咪365日即時更新入數

7*24，未解鎖都用到

岩岩試左 唔洗半分鐘就見到條數

明明set左目標係1000股6823
本身有890股
今次set $2000
以為只會供110股
點知收左156股

我嘗試找持有1046股的客希望幫你睇下但找不到你，不如你打去cs幫個戶口等同事幫你看看。

不過我係用 Android

已知原因及留了言俾你，有時間請覆我

會盡快覆 嚇親，cs主動打來話連登見到我
唔該晒

那個是我來的，cs冇時間睇連燈，因為都涉及客戶資訊及難說明，所以都要打俾你，不用嚇親。

下星期應該有

之前帶朋友上黎開左新戶口，有D迎新$50/$100 coupon幾時有得攞

呢家安排緊2-4月開戶的客戶coupon,預5月中有。

已綁
是咪真係簡化左qr code 入錢

好用過QR code, 金額可以多些，不用打那堆資料gen qr code, 人民幣又得， 又不用解鎖都用到。

正 岩岩試左 一分鐘搞掂晒

想問今日走貨想內部轉美金使唔使T+2

要t+2才可轉美金，如你有可按美股可以用住個buying power買住先到T+2轉為美金，或者你試下打去night desk問下佢可否加試credit like俾你用兩日。

用margin買幾時開始要俾息？？

T+2

姐係星期二就會轉到？
有冇話星期二要幾點前轉先免息

冇記錯是上午10時

T+2唔計星期六日？

T即是trade day, 只計交易日，留意有時美股港股假期不同

郭董有冇睇 華❔通 個新廣告 好似好吸引

冇啊，咁啱我剛才都去了production house 睇了我地個新廣告，希望到時你都會鍾意。

已推薦親朋好友轉用致富

多謝支持，有冇俾埋個promotion code佢地攞coupon?

冇啊 有冇得事後俾返🤣
不過冇我都冇所謂

咁冇計，不過下次可以用這條link gen個promotion code俾你親友

絕對支持，冇嘢比得上 你地嘅人情味 做得好 就有👍嘅道理👍 加油 你地好客戶好 客戶好你地好💪🏻

好多謝你嘅支持及讚賞，有時客戶都會讚我哋嘅服務或系統好，當然都好開心，但其實我聽到你讚我哋有人情味會是更有感覺，我在致富做了14年，真係好感受到公司對客及同事的情，可能我地的收費不是最平、服務不是最好，俾到同事的人工不是高，但我覺得致富的文化真係好好，有機會可以入去網頁的了解致富了解更多我哋嘅理念，咁用我哋嘅服務會更為安心舒服。

lm

我都想郭董打俾我

想問下我之前有LINK個港元戶口落致富到 而家想玩美股 係唔係要開多個美戶口再去分行到搞 同埋想問下點樣入錢同拎錢

頭post有些FAQ可以幫到手，如仍有疑問可再問

出入錢篇:
Q17: 可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯美金入港股戶口或放錯港元入環球股票戶口 你可以 1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶 2. 入港元去致富，內部轉帳或貨幣兌換（用致富通APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉) 3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金 戶口號碼:  同時記得入完報數上載入數紙:

Q18: 網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

Q19: 入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳/貨幣兌換-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

Q20: 直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

Q21: 可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向(希望下半年有)

Q22: 我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金 PPS教學:  2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示 3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次
4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉及持有的美金及新加坡幣總計的購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q23: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來
A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q24: 想問下存款需時幾耐???
A: 如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
FPS QR code教學:

Q25: 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪10:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

咁我本身無登記美元戶口 係唔係銀行開完再去分行搞？

如你是網上開戶未解鎖，要開完美元銀行戶口去分行解鎖再加回戶口。
如之前是在分行開或已解鎖，可以在App更改資料處加回美元銀行戶口

直接買入美股 收股息有冇特別收費

現時沒有，不過上家券商好似話嚟緊會有些收費，咁之後我地就可能有，不過都是1美金或以下吧。

月供免佣
另外未必個個會控制到自己月月定期買，咁會變為手動看位買
當然如有定力恒心另計。

想問點解新股孖展要問分行成日冇得網上撳

呢個係我地要改善的地方，相信稍後做些調節會解決到

希望可以快啲搞掂啦
之後又有京東呢啲熱門新股
如果孖展額可以再多啲，同埋有95孖就好

仲有記得開回app新股訊息個push message,因為有時爆了額再加額，或者開95%、100%都只會以push通知客戶

係唔係IPO News 嗰度？
好似上次沛嘉都冇95%揀

呢頁，上次開了100%沒有開95%，都未必次次會有開，因為95好搶手，試過95爆了餘下90都俾客嘈。

唔該晒

唔好意思郭董
我想再問吓EDDA係咪都係唔會有手續費

申請同用都不會有手續費，但留意如你戶口不夠錢轉帳失敗，部份銀行可能因應不同帳戶類別可能會有收費
匯豐：150普通戶口
中銀冇
恒生不確定

監察表入唔到美股？？

因為未有美股即時報價，所以冇整，遲啲出了美股報價後會攪

係唔係喺呢到打番個美元戶口號碼同係備註到寫加多個戶口就得 同埋想問可唔可以用atm轉錢

是，提多次是解了鎖才可在app加
atm都可轉，記得入些尾數及上載入數紙

唔該哂郭董 如果我直接認購 我見而家有優惠係0.8% 係咪係環球股票戶口扣美金?
我見平時月供係係港幣戶口扣錢
睇完常見問題都唔明 又麻煩到郭董了。。。

同埋係咪可以用購買力認購 遲d入錢還?

如果是美元基金，要在港股戶口有美金。基金我地沒有提供購買力買入，要有實錢。

港股戶口有美金姐係平時咁貨幣兌換
不過美金入個個位揀係港股戶口到?

是

想請問點叫解左鎖 我係去分行開

如果認購過程有問題直接問財富管理部會易些及快啲處理到

25009188

如是分行開是沒有限制，可以用多重方法入數，但如是網上開會鎖了部分功能（例如PPS,FPS QR code)要去分行見證簽署才解鎖

上面post 1 Q6有多些說明

明白晒 多謝你肯咁詳細答我

想問埋入錢係咪入741個個 我用滙豐

對，記得留入數紙

有關美股市前市後時段已改回前3後2，個bugs應已fix了，如見到有問題請即打去night desk 25009290.

正

請問可唔可以係滙豐counter到直接入美金落戶口到 可以既話係唔係入落741033393838就得 之後開app揀環球 存款方式揀現金存入再upload入數紙？ 同埋想問下係唔係最多入7500一日？
唔好意思我新手好多問題

我自己未試過咁入美金現金入戶口，理論上是可以直接去counter入美金入我地的美金銀行戶口，之後俾入數紙我地的(你的程序是對的）但留意如果太大額，例如10萬美金現金存入，銀行不問你我地都會問你資金來源，呢家AML捉得好緊。

最多入幾多要問銀行，以我所知太多現金銀行會有收費

其實最好銀行轉帳，帶舊現金走出走入到有危險，而且入現金冇色認，不少心不見了入數紙都煩。

我本身都想入自己銀行再轉數 但係佢最多一日比我入1500 公司戶口就可以7500一日 所以想睇下可唔可以直接入比你地唔洗行咁多次

你試試，試完得話我知。謝

如果係櫃台入錢係味都即刻反映到？係味咩銀行都得

入完錢後要上載入數紙，核對銀行收到數便會更新至戶口，呢家有FPS,你任何一間銀行都可以轉核公司銀行戶口

如果入十萬 櫃台入唔入到

你要問銀行俾唔俾你入咁多現金，轉帳就應該得。留意如有入大額現金，公司可能會問你資金來源，因為現金好易有aml issue

想問下美股期權係咪要額外開？ 我跟教學用電腦版top trader禁環球市場都無

是的，因為要確認客戶知悉些重點才俾用，所以要填表加開

請問想提美元 我環球帳戶個到見唔到提款 係唔係要轉番去港股個ac先拎到係唔係要禁港股 資金提存 美元個到禁提款

上面頭post有多些FAQ可能都幫到你

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

狗鐵巴，聽了你的意見，今次開拓都會開埋95、100%，稍後會有push message, 如有興趣到時上去撳。由於系統不會計埋你已抽沛嘉的錢，如果你是用同一注按金抽請打去分行/交易熱線人手落飛，手續費是一樣的。

有冇人準備開戶口
想做介紹人先轉到密密trade 戶口

95孖app最多做6百萬？有無得多d? 同埋如果當我今日申請，最遲幾時要入錢？

你想幾多，我攪下

最遲星期四中午要有錢

我問定姐，依隻應該唔抽，但遲d 有幾隻有興趣，如果95孖，2000萬有無問題？其實熱門新股，中簽率最多都係得幾%,你地應該無乜風險, 希望熱門新股可以做多少少同開到95孖。 早排富x 做沛嘉做9成要3.3%息，你地多額應該搶到d客

好難講一定有95，市況、銀行額度都會有影響，盡量做吧

如果現金在新股截止中前一日下午5時前可自由改，孖展由於要同銀行book額，如book了客改細/取消可能會罰息，當然如果找到第二個客食了個額或銀行肯俾我地縮便不會罰息。
孖展按金在新股截止日前一日中午入錢入戶口，即是確認申請到後才入錢。

留意申請了如不入錢客戶都要負責，而且可能會入black list, 有些客以為不入錢便自動取消。

想問100%孖係幾時先要入錢？

都是星期四中午要入100，其實有貨底你不入都算

中左到時會通知我入股票錢？

會通知你中不中，你自已看戶口夠不夠錢自己入，當然你幾日都不入會有credit同事追你，但到時已計緊息了。

老闆你好 我入左錢去想買美股 但用Top Trader 網頁版 見你地個股票參考價(我想問UBER) 同我係其他網睇到個現價唔同 想問係你網個個參考價係真定其他網站個價係真?

呢家交易系統個參考價是前收價，真係參考用，你交易跟出面網頁下單，遲些系統會更新會即時報價。

我本身供緊$20000/month, eg $4000*5, 我想問下如果轉到致富分兩次入貨
即係月頭$2000*5, 月尾$2000*5, 每個月既成本係唔係一樣?
係開立月供計劃果時係一次過set 到5隻每月供2次? 定係要開2個月供plan?

另外想confirm下港股月供係唔係"暫時"免24個月, 到時再睇續唔續? 會唔會有永久免佣既promotion?

thanks

唔該晒郭董
希望之後如果情況容許，都可以開多啲95孖

有些政府使費有最低收費，如分散了每月會多了幾元，你可以用app佣金計下政府費用差別

同一個plan內選一次或兩次

免佣傾緊，很大可能新舊客都會續免，6月中公佈

會盡力

多謝回覆

郭董會唔會考慮吓降低吓美股嘅每筆交易費，10蚊美金一次比起其他app嚟講真係有啲貴

呢家有個promotion, 如有月供美股的客戶每單回贈4美金，即是維起6美金一單，可以頂住先，你找隻心水股每月供100美金，月供免佣的。

等遲些美股配套做好，我會再同公司傾調整收費的，放心。

可唔可以整 持倉比例 港 美加基金既

不太明白，意思是美股同基金都要過咁的顯示？

長遠會整，我記低同IT講。
呢家先做了美股報價及SDDA等功能先，應該嚟緊呢一兩年會出好多不同新功能同服務會出，到呢個功能出了我再通知你。

想問買美股個陣app個價同現價唔一樣 係唔係張訂單個價set番現價就得 定要點樣先買到現價

個app暫時未有現價，顯示的是前收價，只供參考用，暫時要出去其他網站看現價再輸入，遲少少會有即時報價。

碎股係咪好難有交易？嗰市價低過我set嘅買入價都成交唔到...

Hi郭董我想問我今日同一隻股票來回trade幾次係咪自動合單？定係要同你地申請？

係邊度睇返平均買入價

是，因為碎股不是自動對盤，通常要找碎股公司低幾個價位收，你可以打去交易熱線叫同事幫你問下碎股價。

如果是用密密trade冇得合單，如果用普通收費（0.0675%-Min 40)會是有合單，上面FAQ Q53有例子

Q53: 密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

在結單會有連交易費用的平均價
在投資組合的設定亦可校睇埋平均價（手動加月供、不包括使費）
如只是看月供的平均價，在月供頁有（不包括使費）

手續費會唔會有得計埋入去？因為咁樣先係真正平均價..

手續費是後台系統計算，所以如要看包埋手續費的你要看結單

係咪姐係如果我想交易碎股 就要每次都打去交易熱線叫啲職員關我賣？咁手續費點計？碎股公司係set好左一個價位比你，睇你接唔接收咁？謝謝解答

幫我*

碎股公司是看完當時市況後報一個價出來，你即時下單再通知佢食了你條盤。這是非自動對盤的方式，是好煩好慢。

你可以打去問價後自己下，如同事幫你下單會收人手收費，所以最好自己儲夠一手才沽，或者你自己打去問完即做，不要又排高些，碎股公司不儲主動看有乜盤在市場。

今日成日都load唔到個總結餘

早幾日開左新戶口
諗住純粹月供港供
（因為本身有用另一間買賣）
我見佢開戶個陣打黎叫我約個時間去上環聽個唔知咩野投資策略既野
其實我聽得唔係好清楚佢講咩
有無人知係咩黎？？

驚上到去係咁俾人sell野 🤔🤔

即是那個位？冇聽過出了事，如明天仍是咁，你打來cs我地直接睇你戶口log

都係同事同係交流下投資心得及教下你用下些功能，不是一定要去聽，但如有時間當學下野都唔錯。

一登入會show個總值係幾多
今日log in咗好多次 用wifi data都係load唔到個數出嚟

借串問下
致富收股息要等耐
過左收息日兩日都好似見唔到

我地是派息日當晚收到上市公司錢，會在下一交易日存入客戶帳戶，會在當日的結單見到數。

正常不會過了兩日未收到，你說那隻我看看

你是否剛從現金戶口轉為孖展戶口之類？如是會有一日有咁情況，或者你打來CS 25009199我叫同事睇system log看看。

請問如果我本身set左每月供一次 月頭
15號前想照供埋 15
應該要點轉

入去月供現狀選你供緊隻股，有得按修改

留意是第15個交易日，不是15號

都係tick一格道可以唔洗take 晒 5 & 15？

可以選一次，例如你選每次供1000，你tick 5便供5，如果你tick晒5，15，即是總共2次共2000

今日睇到了
應該係加咗期權戶口
唔該郭董

想問下點解抽新股有時會免手續費有時又唔會，係邊d先會免？

如果是截止前一日5點前落會是免手續費，如果是延長時段，即是截止前一日5時後至截止日上午10時前是收50手續費，因為延長時段要人手攪好多野及要趕12點前處理做不到太多條，所以會有收費收回人工及鼓勵客早一日申請。

其實如昨日沛嘉在下午3:30已退款至戶口，如要申請都可趕到5:00前，但如果客戶要看到最後一刻才落單，你當是我們收的加急費吧。

美股幾時有得睇埋賺蝕

整好即時報價後便會攪，預Q3

不過你哋孖展截止時間係公開截止日期前一日嘅十點，用孖展仲要公開截止日期前一日就要入錢，呢兩點真係有改善空間，對於好似沛嘉接開拓呢啲case，真係唔多user-friendly

不過我提出嚟都係想你哋可以做得好啲希望之後有改善，新股IPO都有唔細嘅市場嘅

多謝意見，由於我地的孖展是交俾銀行做，他們要時早一日截數中午，我地暫時應不能再延長，另外要預早安排資金俾銀行，所以都要早一日扣數。

如果是沛嘉接開拓，其實可以打電話來落飛，應是同一日退款及扣孖展數，是接到的。

補充一點，孖展電話落單收費是一樣，另外是可以落了單先入錢，所以有些客在開拓招股第一天即計定沛嘉會退幾多錢下定飛，如果等沛嘉確實退款才再申便趕不及孖展了。

郭董,我係新手,想請教下抽新股a組,抽一手係咪易中過過十手？
一手建業好係25%中簽率,但2手的話中簽率係低過1手,3手又低過兩手

除非孖上B就穩一手以上,否則嘅話就抽一手,咁樣係咁最易有一手落袋？定係抽愈多愈易中？
唔該郭董

理論上同一組內抽得越多，分派的數目及機會越多。

以建業為例，抽一手有25%中，中了便分一手。如抽6手比率是12.36%，即是你有12.36%*6=74.16%抽中一手。

所以抽多些每手的中獎比率會細了但總體機會是大了。

性價比最高是用人頭戰術，例如一家四口都抽一手，計或然率是會中一手的，這比起一個人抽4手的比率14.5%*4為高。

明白了,唔該郭董
我建業同沛嘉各抽三手,0落袋,沛嘉冇係正常
建業都冇睇嚟行衰運

Chief你地有冇研究d老千股

冇，呢d冇得研究，唔好玩呢D啦。

有有巴打有供6823

有冇

有冇得考慮吓整雙向止賺止蝕盤？
有時有嘢忙短炒睇唔切市，同埋想自己嚴守吓紀律，一個盤落晒會方便啲
依家一落咗stop loss條件盤就落唔到止賺
唔知有無得諗諗佢？

我地整緊個algo功能可以自動改盤，應該都可做到你想要的功能。

例如你$1買了隻股票，你先掛1.05沽（止賺），之後set個條件如果現價跌到0.98你就把1.05個沽盤改為0.98沽（止蝕），咁其實比坊間的雙向止賺止蝕好，因為坊間多數是hold住條盤，升到1.05才幫你掛沽，咁會排後好多，少了止賺沽出的機會。

咁有覺得你合不合用？

其實仲有D仲好用的諗法，例如都是1買入，排1.05沽，但會幫你mon住如果$1買入盤少於指定數，例如得返3萬股便幫你改$1沽,即是偷步止蝕。

2隻idea 好似幾正
偷步止蝕唔錯
原價入原價出
最多都係蝕手續費

果然好嘢，呢個方法又幾好
純粹呢排炒牛熊炒range，有時自己大貪得滯，想用止賺止蝕嚟限住自己
心理唔好嬴變輸，依家波幅咁大隨時輸到癲

下面偷步止蝕個方法直情神來之筆，不過會唔會同上面第一個方法分開兩個指示會好啲?

新功能大概幾時會出到?

是分開的，其實是有3套指示，背後有不同用途，可以一起用或獨立用，可以有好多變化，呢家準備緊教學，如果用在buy盤會是破位追入，都好好用。

由於要運用到都要學下，我想攪個教學班當面教實戰點用，俾些點用來賺錢的點子俾大家。

留意牛熊好易有莊家縮牌問題，要好小心用，上次有個巴打俾個莊縮牌trigger止蝕賣平了。

新功能會先在PC版做好，會俾受邀請的客試用，預下兩星期有，app就要遲些少。

如果你PC版都會用，可以打去25009680與投資策略部預約。

如果想兩個月供一次，係唔係襟「暫停」，下一個月恢復就得？ 不斷重複操作

原來10000元可以攞番出黎架，咁出左糧可以開左先。然後再將死人富途牛牛D股票轉晒黎黃色證券行。

對唔住，我無用，我窮L，我一皮野都無。記得舊年8月5日出Post話要罷工，嗰陣已經決定開戶口，但係到而家都未攪。

當時仲係網上問左你地CS同事開戶口既細節。

我一直都係連登齋睇熱門Post，無專心留意財經台，而家先見到呢個Post，Sorry呀。

同埋致富係咪都有Option玩？Option我用開一通，致富玩Option既佣金幾錢？玩short side既按金大約幾多？有無Example？有能力都想係呢度玩埋。

不過唔答我都得，開左戶我慢慢睇，到時唔明再請教你，多謝你地。

是，或者你一個月入錢，一個月不入

我本身都想用PC版
但買咗報價機後剩係手機APP睇到
用PC版登入個PowerTicker報價機出唔到嚟，話登入失敗

之前想落分行問吓有無得解決，但又唔得閒，遲啲再睇吓有無時間搞先

多謝支持，其實如果去分行開戶是10000都不用入的，開了不用亦沒有收費。

有option, 如果做的張數少，我地由於有最低收費會貴些，但如是做的張數多，便又會是我們平些，可參考以下網頁。

按金是按不同產品及不同月份會有不同，對比交易所按金會有少量mark up以作風險管理

打電話去CS同事可幫到你，呢家已回復正常服務時間。

CS 星期一至五：8:30-6:00, 星期六10-1:00

hi Thomas, 我想問有冇一個功能係可以睇到一個月內既每日盈虧同總盈虧？

在電腦版Top professional 有，可以自己校2015年後某段日子的總及每日盈虧。

App暫時未有每日，遲啲會整埋呢個功能入App

多謝

想問平均成交價高過我set個價係正常？？
頭先睇番結單先見到
我set 3.52入 嗰陣寫話4000股都係3.52
結單平均價變咗3.5288??

郭董
我想問如果美金兌港幣 匯率係7.76/7.73
咁我兌15000港紙做美金
一出一入係咪會少咗450港紙

平均成交價計埋手續費個d

Hi Thomas,

我用致富speed個app淨係可以買到港股期權

㩒環球期貨嗰度咩都冇
想問下點搞先買到美股期貨？

thanks

thx ching

當你15000唱為美金之後即刻轉回做港元，少了的便是一出一入匯價差

唱美金
HKD15000/7.76=>USD1932.98

唱回港元
USD1932.98*7.73=>HKD14942.01

即是輸了58港元匯價，冇450咁多

美股期權暫時只有電腦版，app整緊，要網上做要填表確認知悉風險

留意不提供美股期權報價及只限長倉

p21

唔該郭菙

也不關是否美股事，總之在公司有資產而不幸離世，家人可提供死亡證先凍結戶口，再提供遺產承辦書，我哋會根據遺產承辦書的指示作出安排。

郭董真係好撚好服務
叫公司出多份cs糧俾你啦

Thank you

交易系統登入通知 點取消
每次login都send email黎

Q57: 每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？
A: 稍後會改客戶兩者選一樣
1）登入收到電郵，成交自己決定是否收電郵
2）登入不收電郵，成交一定收電郵

另外你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些登入電郵，或者在mail box now set rule把類似電郵放入folder

覆得仲快仲密過SEND EMAIL俾CS

Hi Thomas,

小弟最近睇完綠角既post，想以季供或者半年供一次voo & brk.b

想知如果用致富月供美股，例如某月份供完一次，跟住暫停，然後隔幾個月or半年先再供一次，咁樣我想問暫停左果幾個月會唔會有咩額外既手續費用扣架，thanks!

祝你愈做愈有

冇額外手續費，暫停或戶口不夠錢冇供都冇收費，但有關24個月免佣理論上是由第一個月申請起,如果你三個月供一次，理論上有8次免佣供。不過呢家傾緊應會延長些優惠。

強烈要求降低美股交易手續費，否則轉會 IB

每次交易20-30美金，每晚出入幾次都100美金，一個月就2000美金

繼續集氣希望減吓美股佣金，同埋改善吓個app嘅功能，成日都要喺其他app睇價

呢家月供客戶每單有4美金回贈，維起上來只是6美金一單，可能你冇留意個優惠，可以試下。

等遲啲配套做好後會再調節個收費，相信如平時有追此post的都會知道，不用強列要求。

IT同事已好努力咁整緊個美股即時報價，稍後美股的功能都會追近港股有的功能，希望大家體諒下，早陣子疫情嚴重時公司俾同事輪休及早放工，所以進度有些延誤，請不要俾太大壓力俾我的同事，有時我半夜都見到佢地update year flight, 如果大家有用開港股，都應見到不斷有新功能推出，早幾日先出了SDDA, 排緊出股息再投資等，已好努力了。

佣金就不用集氣都知要調節，只是同公司傾過要配套做好才會做，暫時用住個4美金回贈頂住先吧。

*test flight

唔該晒郭董，CS同事真係都幾好
睇吓星期一會唔會搞得掂先

辛苦晒你日日上來答post

想問點解set唔到條件市價盤
佢彈『Not allow to place trigger market open』

問緊IT, 再覆，你暫時用住條件盤再選增強限價盤，不要選市價盤。

我再覆你

收到
麻煩曬

如果想月供一股GOOGL，係咪最好set高D？如：每次供款額1500，而每月月供日前睇下個價再作調整，以確保可以買入？謝謝

是，但留意如set 1500扣款是扣1500。

hi thomas , 美股點set 止賺止蝕？

選美股交易，右上角有得選條件盤，你再輸入觸發價。

manual p14有教學

得港股用到止賺？？

確認了條件盤不支援市價做，主要是因為在競價時段做不到市價，如在競價時段觸發條件便處理不到。

個message寫錯了，應是Not allow your place trigger market order.會改正

港股美股做的都是觸發盤，設定方法是一樣，即是現價到觸發價便送出你指定的指示。用來止賺止蝕都得，看你點用

更新了個app應見到

THX

好似有，那裏見到？ 有介紹？

CEO 你好 想問抽IPO既問題 想25號拎十萬出黎孖展90萬抽京東
想問幾條問題
1. 想問致富最高係未做到9成孖展?
2. 想問如果借孖展抽新股,抽唔中係未都要比利息? 同埋計法係未同下面一樣?
3. 睇番以前d post 想問利息係未 (90萬 x 6/365 x (3/100)) x 10000 = 443.84? 所以利息係443+100 = 543蚊? 有冇計錯?

唔該哂 CEO

1）有100%，但通常只限3手，有時有95%，通常俾抽到1000萬以下，上次開拓都有，京東未知
2）孖展抽不抽中都要俾100手續費及利息，如抽現金在正常申請時段沒手續費
3）基本上對，但未必是6/365，每只股會有不同，有時5日，有時7-8日。利息未必是3%，你到時換回呢兩個變數。

100是手續費，是銀行收的。應該說抽孖展的成本是利息+手續費。

留意京東是第二上市，股價是參考美國，要看有幾多折扣，另外申請後如美國的京東下跌都會影響上市日表現。

美股會唔會有得供XLE

暫時不會再加名單，會把xle 放入waiting, 遲啲會看那些多人有興趣再加

郭董你好。
開app見到這個新功能，請問這與我早前網上開戶已綁定戶口有什麼分別？有什麼好處？

之前你開戶綁定只是證監要求你出入錢必須用那個綁定戶口，你入數要提供證明是用此戶口

新出的直接付款授權是把你的證券戶口連接住你銀行戶口，你可以在致富通app發出轉帳指示，便會在你銀行轉錢到致富，不用提供證明，7*24，沒有收費。

希望你地急起直追越做越好

正喎thx

股息派發都有通知

股票新手想問下乜派息唔係跟淨除日 而係跟交收日架咩?
交收日唔係代表你既股票係果日到手渣咩?
如果派息唔係跟淨除日係跟交收日 咁day trade 果班係trade 緊d咩?

你睇返除淨日同過戶日
其實都係T同T+2既關係

想問下買美股手續費係點？因為睇到話延長交易時段買賣係收最少23蚊美金？另外想問下 點樣係致富買美股？
我係致富ac到開通左美股買賣，想問我ac入面有港幣，洗唔洗另外入d美金先買到美股。
謝謝，由2008年用到而家忠誠用家

你在那裏睇到23美金？那是以前的收費，以前市前或市後的收費貴些，現在市前市後同普通交易一樣。

環球股票戶口會計晒戶口內不同貨幣（港幣/新加坡/美金）的等值美金作為購買力，你要自己把港元轉為美金作交收。

如港幣是在港股戶口內，你要自己先內部轉帳至環球股票戶口先

郭懂，請問港幣轉美金要唔要手續費？賣完美股，d美金轉番港幣又要唔要手續費🙏🙏謝謝

Q19: 入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳/貨幣兌換-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

Q20: 直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

2月網上開戶 3月介紹朋友 仲未收到超市coupon

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

謝謝。
我依d十幾年客仔有無咩優惠呀

同事攪緊，就快有

想問郭董 eDDA 果度未來會支援更多銀行嗎?

呢個合用嗎？

另外仲有基金/月供免佣/推薦優惠等，都是新舊客都有份，可以去網頁看看

會，你用那間？會一路路加，不過有些是對家銀行未準備好，要等佢地。

花旗

我本身唔係諗住月供美股，諗住係普通買賣，係出面開左個post問，有巴打叫我係依個post問你會好d.
所以我應該用唔到果個優惠

想問郭董 最近係你地度開左環球期貨戶口 但係登入左SPEED個app 得香港期貨揀 想問下點樣可以玩到環球期貨？

其實你可以求其搵一隻中意既美股月供$100
咁咪用到個優惠 $100都唔多
而且月供又免傭

有無咩推介呀巴打

Arkk

你是旦月供隻不太波動的,供100美金，免佣的，如果你手動交易多,每單回4美金都可能有著數。

要打去CS做個錄音加回環球期貨報價，要2美金一個月，交易所收的。如果每月交易多這10單會免。

郭童,想問下可以用app短炒嗎？要用邊個app?單次買賣有咩雜費 on9唔好屌

你意思是如在致富開戶，致富用什麼App短炒港股？

Ans: 港股交易用致富通App, 入面有免費點擊即時報價及圖表，亦有牛熊輪證的資訊、基本新聞資訊，如果是新股暗盤更有免費串流報價。

在交易功能上，短炒會用到不用set價錢的即買即沽功能，亦可設定止蝕盤，進階的會用到先買後沽功能，稍後會有Algo改盤功能，我自己個人短炒就覺得已夠用，如果要再專業些的短炒，一般會直接用電腦的專業下載版，會再多好多shortcut及功能。

收費上要看你是大注定細注，如果是大注，當你60000一注，用一般網上佣金計劃（0.0675%，Min 40) 連雜費約110，如是細注例如4000用密密trade計劃（0.1%, no min) 連雜費約14.38，你可以用App內的佣金計數機做模擬。

以下是App教學參考
APP USER MANUAL:

其實如果你是網上開戶，投資策略部開戶後會有個單對單的投資交流會面，你可以叫他們教你點短炒。或者你是分行開戶的你在非交易時段如收市或星期六上午去分行叫同事當面講解都得，再唔係你唔介意去上環總行，就到時間我有空我同你交流下都得，始終親身見面講解互動些才能清晰教到你，遲些疫情過後都想在分行攪些系統教學班分享下點善用交易功能，我應該都會講其中一parts,到時喺度通個大家一聲。

都想問下，如果分兩班，一班是入門班，由最基本乜嘢係港股，有乜收費，交易時段，點樣落盤等基本功能教起，另一班是初階班，直接教點找資訊，有乜基本交易策略，點用進階功能等？

你地覺得入門班會否太BB其實都不用？定係其實想要美股入門班多些？

請問未來有無可能有美股期權交易？

Online lesson

或者錄個video試下，但要攪埋互動就麻煩些，有乜建議？開個Zoom?

Zoom/ Microsoft teams

唔好ig / Fb/ youtube,感覺pro d

呢家都有美股期權，但只限長倉，短倉由於風險太大及有行使交收問題要再考慮，你想要短倉？

無錯 我想short put/call接貨出貨
Btw 其實我連long都唔知喺邊個app搞？

teams呀女上堂用緊，收音好差，考慮下Zoom, 時間幾點會方便大家？

似支mic 問題多d

Btw 收市時間啦

app攪緊，呢家要簽張form在電腦版做。如果是做埋short,都應該不俾坐到尾接貨，要你到期前平倉轉倉。夜晚同事不多，波動市管理不到風險，不過要攪埋short都好長遠，同埋不是我負責，不是我說做便做。

我想問可唔可以中途轉去密密trade plan
大約兩個月前開戶，嗰時冇理到啲咩plan
但用落發現我呢啲小戶用普通plan好貴
請問可唔可以轉架

如果是網上開戶，你打去Cs說選錯可以改，如是分行開戶，你要打去分說當時選錯，問可否改，分行開可能要介紹朋友開戶才可轉。

5-6攪驚大家未收工，或者試一次看看有幾多人參加先，其實一個參加一對一教都值得攪，我盡快安排下，都是網頁報名再俾Zoom ID PW

你地更新左咁多，人嘅惰性🤷🏻‍♂️其實好多人都係一知半解 然後慢慢變到半桶水 有很多都不知道的。
如果你問什麼條件盤 限價盤 市價盤等操作 都唔識嘅多。交易日 買賣到貨 借到購買力 就👌平時中點會睇，
學校教咁多出黎社會又用到幾多？但話返轉頭都係想回到返學時候😝
一係唔做要做就當白紙BB教起，人係唔喜歡承擔責任嘅，你教的一知半解有期事， 啊sir你教嘅wor

Youtube 照顧到多D 但睇/提問題可能冇咁方便

請問郭董啲ipo 野
到底係幾點開始有得孖展
例如我琴日想孖隻移卡 但唔見個孖展制
啱先見到有個制 但已經爆左額 認講唔到

正常是第一日12點開始，做到爆或者截止公開申請前一日上午10時

尋日到下午三點左右爆了

好 唔該曬

點樣可以check到招股結果
咁係咪中左

係呀，恭喜你，不過下次最好遮了戶口才post上來

稍後會有sms

郭董你好
我岩岩係琴晚遙距開戶既
今日收到信息話我資料唔完整
我入番ac睇應該係存款收據出左問題
我果陣用EBANKING普通FPS入左10000
都cap左張銀行「指示已收到」既圖
但可能張圖show唔到我全名 所以唔收貨
想問下我可以點樣補番證明
因為我ebanking搵唔到有咩收據有齊你地要既資料

入門班會唔會係fb開個live casual talk都足夠？

搵晚9/10點講解下答下問題應該30-45分鐘都搞掂

入門班唔啱我啦
初階至進階就好
同埋想聽下option

我表示我係BB 第一次投資就揀用致富
但覺得如果入門班講呢啲太簡單 睇基本指南都睇明
有興趣初階班

想問點解會咁既

可以分兩張
1）一張有名有戶口號（例如statement/ 結餘頁）
2）一張有入數資料有戶口號（交易頁面）

如果都冇，可以打去CS25009199同事教你點找到

option不是我負責，之前有攪中班教策略（唔敢叫高班驚高手挑機）

攪幾班有埋topic,自己選自己想上的班

我有打過比CS同事 但應該好多人都打電話 所以搵唔到同事幫手
開戶果陣本身要比銀行存款收據同銀行戶口證明
收據除左我個名都有齊其他資料
而銀行戶口證明就有埋我名
咁樣係咪就得架啦?
多謝回覆

可能以下原因
1）銀行是聯名戶
2）銀行名稱不符，如英文名有john之類
3）銀行用身份證，證券戶口用passport登記

最好打去CS同事幫你看reject reason

應該得，或者你打去25009680問投資策略部都得

好 唔該哂郭董

想問新手問題
例如港股set左條件盤沽 但去唔到個價 無沽到 但係咪都照扣佣金？
謝謝你

成交不到不會有收費

都是去交流下投資心得吧，教下用系統等，每位網上開戶我地都會邀請，可以不去的，到第日有問題時打去分行或Cs問都得。

建議每月累積交易額到達一定數額後給予佣金折扣優惠。

考慮下，你覺得門檻是幾多？

聽日係第二個月供日 本身係第五個
啱啱轉左做第十五個聽日都會供到

請問set月供美股個到，每次供款額個銀碼數係指USD定HKD

想問買美金係致富長擺 會唔會收存倉費之類既錢？

總之在第十五個交易日上午8:30前申請都供到

USD

沒有存倉費，如10000港元等值以上有息，不過是0.001%，好過冇

隻smc係咪過5點取消唔到？呢個時勢唔想抽

昨日已交了上會，如果好不想抽，可以俾50手續費取消，因為會對我地都有費用，但10點前要打去CS,

可以設2，3個門檻。例如100萬第一個門檻，300萬第二個門檻。。。

想問下點樣睇月供既平均購入價？個app入面搵唔到

月供計劃，月供港股，綜合詳情

郭董
想問港股循環個買入差價係正數？
姐係假設我1蚊沽岀
買入差價係1
姐係升1格個時買入？
有冇得低過沽岀價循環買？

同公司傾下，但可能只適用於密密trade客戶

以#460為例
呢個是0.75全數買入後，以高兩個價（0.77）排沽出

呢個例子是0.75買入後以高4格0.79沽出，沽出後再以低3格即0.76買入.

如果你想先沽了再以低些價錢買入，便選先沽後買

我看看會否簡單錄個video教下大家，不過一定不會靚仔，只供巴打用。

郭董，你好

我想問下啲投資美股嘅錢放喺致富到算唔算係去咗離岸戶口？

想沽碎股係點搞？

不算，根據監管機構要求，客戶的資金除非已用來買貨，否則不可轉去外地券商，亦而存放於本地合資格金融機構。

想問下，而家有冇得轉密密trade?

選碎股

想問一下 想將港元轉美金 但係試左好多次佢都拒絕我 琴日都冇問題係今日

同埋打上客戶 打唔通

提款只可以轉去一開始綁定既戶口?
如果我想提美金
但個美金戶口係另外1間銀行可以點

oh, 要到6:00才可試，今日大跌好多電話，你試試打去25009680叫同事幫幫你

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

在post1-7有些FAQ會幫到你

大佬sp trader停左，嚇死人咩
好彩個電話仲打得通

月供美股仲未交易嘅？
Now 23:27, May 22

唔好意思，系統有些故障，停了一陣，已於10:30回復

應該已做了，我已收到message,你打去night desk問下25009290

想轉密密trade但要介紹一個人先轉到
有無呢排想開戶嘅巴絲可以幫幫手
Tg: hohoohohoo

想問月供美股版面有冇得check 平均價幾多？現價賺緊幾多？蝕幾多？

我而家4隻入面做左3隻重差1隻既

遲啲會有，要攪好即時報價才整到，會類似港股咁。

冇戶口好難知實際情況，你方便打去night desk嗎 25009290， 如果是我地攪錯可幫你買回免佣

BRK B係咪今個月月供既都未入落戶口?我同我個fd都未見到有
唔該郭董

唔好意思，原來已買晒，同事逐步處理緊，稍後會收到message.

因為不同港股是行機做，美股要逐隻人手做會慢些，呢個亦是我不能加太多隻美股月供的原因。

sorry 郭董我唔明白。你意思是同事會幫我進行月供美股的交易？還是今個月賣晒，要下個月先？
我都是brk.b

thx

想問SDDA入港元去環球戶口係咪會直接幫你轉做美元？

同事做緊，你今晚內會收到message

不會，因為有些新加坡股是可以用港幣交易，所以環球股票是接受入港元的，而且個美金rate都會變動，你入了港幣入去要自己兌換為美金

我網上預約開戶之後會唔會有email通知？我預約完好似乜都冇

應該會有cs同事同你確認，但其實一般walkin 都開到，或者考慮直接網上開吧，呢家網上開有coupon及可以選密密trade,分行開要介紹其他人開戶才可用密密trade.

因為唔諗住即刻入錢，我諗都係walkin 開戶算

隻voo冇供到 係咪買漏左

我要星期一回公司核對下才知，放心，如果是我同事做錯，我會按星期五買入價免佣幫你做回，唔好意思。但我要你戶口號，方便星期一打去25009680找我嗎？

琴晚見到隻qqq有交易通知 但voo冇
我主動打去夜期問 佢話會搞 搞緊
結果起身都係冇買到voo
我星期一再問下

我都有隻VGT買漏咗

都扣左我錢但買漏左隻BND⋯⋯

郭董 點解 日結單 平均買入價條數好似唔岩既

請放心，我回去check下，你有冇入app看看是否有貨？我都未知乜事，總之放心我會攪掂佢，你最好打去25009680幫回戶口方便我覆你。

你個case check了，是戶口放少了錢而voo, qqq冇按倉所以買不到，如你仲想買，你星期一打來，我星期二幫你買回，但價格就按到時價計

日結單的平均價是會計埋交易費用，另外如你同日有day trade,會以唔記得FIFO定weight average計平均價，所以會有些不同

對了系統應該是有買貨，只是同事做漏了幾隻股票分派到戶口的程序，我看看今日是否攪到，如攪不到要星期一回公司再攪。都是那句，如是我哋攪錯一定會以當日價幫你買回，放心，實在抱歉，令大家擔心。

假設我月供1000 一隻股
月供日我戶口得900
係咪就算900買到5手 個系統都係會停 1手都唔買

是，因為是日頭扣數，扣數時只看你的戶口結餘是否大於你的供款金額，如設定1000但戶口只有900，咁已在日間已fail 扣數，晚上同事不會收到買入指示。

打左比你同事，依家搞掂左啦
感謝晒郭董同你既同事

郭董，好似都係無幫我月供到，4月是成功有月供的。5月月供的錢已被俾你們昨天下午扣除。請問係咪漏了我 thx!

對了系統應該是有買貨，只是同事做漏了幾隻股票分派到戶口的程序，我看看今日是否攪到分派，如攪不到要星期一回公司再攪。都是那句，如是我哋攪錯一定會以當日價幫你買回，放心，實在抱歉，令大家擔心。

致富通app私人教學-報價資訊篇

之前話過開班做些App的教學，諗過不如私人簡單錄個screen cap video教大家，大家有空就睇，有問題再問，總好過攪Zoom又要就大家都得閒的時間。

呢家先整報價資訊篇，稍後會整埋支援功能篇同交易篇，但實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用website開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出17min.

Thanks! 好感動

好有誠意
今晚睇

屋企網絡良好 唯獨入唔到致富
已經撤銷過登記都係咁

我都係 以為得我一個係咁

打去客服都冇人聽

放曬假la

今日下午有維護，6點後試下

想問下美股點先搞到個即時報價出嚟thankss

暫時未有，攪緊，希望Q2尾有得用。

提議會唔會有啲notice彈出嚟話有main做緊會好啲？

其實今朝有的，在網頁同登入頁裏面，但到維護時攪攪下登入頁個message冇左，下次會做好些。

都係唔得

整到2300

功能都越嚟越齊，你地公司真係一路有求進，好開心。加油呀，無入港市等你地做埋美股嗰邊

郭董 想問埋點樣先可以即時睇到邊間機構出入左幾多貨

你意思是例如想睇下致富所有客買幾多941？

除交易所外只有自己行才會知即時數，兩日前數在披露易有，如果不太準的約數，幾間收費報價商/免費網站都有，但不會太準，因為佢地只知道掛牌被動成交的數，有些主動成交或不露牌交易的佢地不會知。

已經收到 唔該哂！

我atm過數唔記得攞單 ebanking又顯示唔到你地戶口

月結單？

建議：

1) ebanking有些銀行是有最近10單的詳情，例如中銀，可以用這個screen
2) 打去CS報數，說明沒有receipt,報晒金額、日期時間同交易編號，我地對下有冇數
3）都唔得便要去銀行叫佢出回張單

通常去到2都已處理到

用hsbc ebanking冇詳情 得過數戶口、金額同時間

照打去cs報了先，問題應不大

唔好意思又問on9嘢短炒/月供美股要用咩app/plan? 致富通app/密密trade只限港股？（假設我想短炒+月供港股）另外個金額套用喺港股就係hkd,套用喺美股就usd?

美股港股的短炒用供都是用致富通app.

密密trade plan只是港股
美股呢家月供客月供免佣，手動交易有每單4美金回贈
交易貨幣港股基本上用港元，美股用美元

想問吓致富個環保股票
受唔受50萬美金保障、美股戶口的股票資產獲美國投資者保護公司（SIPC）保障？

post1-7的FAQ有

想問下射唔射到倉去firsttrade

郭董早晨！請問係咪今天會幫我睇睇？因為到現在仍無收過任何chiefgroup message，投資組合未見加了月供股票；月供的錢已收妥。thanks

同埋想問下睇完faq 即係而家美股帳戶係無美國個sipc保障？

郭董。我啱啱收到message已搞掂！thx
唔知係咪因為貴公司早前把stock ticker「BRK B」改為「BRK.B」，導致有延誤（我月供setting依然係「BRK B」）？純粹bring up。因為我在月結單見到貴公司在我的holdings作出以上改動。
thx!

可以，要俾first trade聯絡資料及填表，如果之前是網上開戶未解鎖要去分行或總行核對身份才做到。

手續費個啲點計 同埋想幾多個工作天到 要去分行搞？

應該已處理了，你看看美股交易紀錄應已有，價是174.07，如都是冇建議你打去25009163同我負責月供的同事對對。

簡單來說是戶口的錢是受香港保障HKD50萬， 美股由於要平衡交易風險及系統風險用了幾間券商，有部份是間券商很大但我地不包在SIPC之內，即是而家的美股戶口約有一半左右貨有SIPC.

所以攪緊個客戶子帳戶，讓需要SIPC的客戶把貨放在SIPC子帳戶，咁在子帳戶的貨便會全受SIPC保障。

是，你都好細心。

由於上家券商有些用點，有些用space所以系統亂了，亦因為咁今次月供有些成交紀錄當晚出不到，唔好意思。

美股轉貨上家券商收好貴，你看看值不值，如果貨值不大，可能在市場沽了買返仲著數

轉出每隻股票50美金，最低150美金。

如已解鎖可以傳真表格對簽名做，如未解要去分行做，時間一般要2個交易日。

郭董你好，本身我已經有用開你地嘅 SERVICE 買港股同美股，請問如果想再開期貨戶口，係咪都要再次親身去你地分行搞…？唔該晒！

現時要去分行加開，過多個月應可網上加開

唔該晒郭董回覆，過幾日會去搞

尋晚send email 今朝準備打畀cs前已搞掂咗
另問有冇得買台股?

應該唔會攪，呢家集中資源做好港股美股先

郭董
想問下APP 既顯示結餘問題

咩叫 賑面結餘 可用結餘 同現金提存值
我岩岩入左錢落美股AC 轉埋美金 但個筆錢淨係出現左係現金提存值 而唔係賑面結餘到?

由於美股同港股都是T+2交收，昨日或今日的買賣其實未做交收，賬面結餘便是加晒前日、昨日、今日的交易數而成，假設你所有盤都成交，兩日之後賬面結餘便是你交收完可提走的錢。

可用結餘其實係昨日的賬面結餘，基本上可不太用理會。

現金提存值是你入錢或提錢的數，你是港股戶口港元轉美股戶口美元，你會見到港股戶口少了錢，你轉去美股戶口會見到多了美金的數

其實呢堆數都有些難理解，如不明打去cs同事可解說一下。

咁係咪又要等T+2 現金提存值既數先會去返賑面結餘條數入面呢?

現金是即時反映的，例如你本來賬面是100，你入了100便會變200，相反你提取了30便會70。

我入左hkd 去m 戶口 再即時在m 戶口內轉了美金
而家m 戶口內既美金現金提存值就有我岩岩轉個筆錢，冇加埋去賬面結餘到 是咪正常？

冇野了 我計返賬面個到係加左新數了
但點解個現金提存值 仲有個數顯示出黎 咁樣好似好易混淆

郭董,

請問京東&網易有冇 95孖 ?

賬面是會包埋轉錢入去的數，呢埋位遲啲看看可否整理下易看些，呢家攪了功能野先，這類遲些攪

盡量會安排，不過95孖不會俾孖太大，都是俾孖到B組頭一兩檔

如果可以會攪埋100%免息3手孖展，有些客都喜歡

不過都要確實招股日期才能決定，呢家世事無常，風高浪急，如太波動可能都會保守些好。

明白 唔該郭董

郭董你好
小弟係好早之前上網開左戶口，當時揀左普通收費，咁岩岩打左上CS話想轉番做密密trade ，佢地話要介紹人開戶先有得轉番。（註：上年11月開戶，一直玩月供，無留意港股收費）
咁我想問下我真係介紹唔到人（家人/朋友）黎開戶，可以點搞？thx?

網上開是俾轉的，你打去25009680同投資策略部同事說。

好呀，郭董唔該曬你！

美股有無得睇返均價幾多
同升/跌左幾多

遲些攪好美股即時報價後會有

暫時只有在日月結單見到均價

新增：致富通app私人教學-支援功能篇

之前話過開班做些App的教學，諗過不如私人簡單錄個screen cap video教大家，大家有空就睇，有問題再問，總好過攪Zoom又要就大家都得閒的時間。

之前整左報價資訊篇，現在整埋支援功能篇，再之後整交易篇，但實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出17min.其中直接付款授權登記那頁有我全個銀行戶口所以遮了，應不影響教學。

報價資訊篇

致富月供股票（4）

#566 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你好,想請教有間證券行
買了ETF的股票後,自動更新做高風險的ETN
這樣是否合法嗎?
ETF可以突然改做ETN嗎?
謝謝解答

我有睇到你個post,但資料不夠我答不到你，你唔介意可星期四打俾我（25009680找Thomas)我看看有冇意見俾到你。

好的,多謝你的意見,那星期四麻煩你了,謝謝

有D功能真係唔講唔知
原本都諗住屌點解登入前後個監察表唔同，原來可以set做唔登入都睇到同一個

星期四唔係星期三 靜靜地贏

報價果頁成日閃閃下
同埋用耐左有時會彈App
有冇得攪攪佢

你用IOS定Andriod? 是什麼型號機？我問問同事。或者有冇試過delete 個app再裝過？

1. 買美元單位的基金，會在港股戶口還是環球戶口扣數 ?
2. 收美元息，會存落那個戶口?

想問下美股可唔可以整個版面好似港股咁可以即時睇上下價

扣錢及利息都是退回港股戶口

咁要蝕匯價?

不明你上下價意思，你方便cap個screen看看？

美金是可以放入港股戶口的，即是你你可以在銀行唱美金轉入港股戶口，到收到美金息時會以美金形式存在戶口，你可以自己轉為港元或提回你自己的美金銀行戶口。

所以不會蝕匯價

明白，謝謝

iPhone8 plus
兩日前新下載

可否俾埋IOS version? thx

類似係咁

同埋呢可唔可以每隻股都整過往既股價圖咁呀？ 次次都要轉apps睇好唔方便

我俾IT看看，長遠應整到。

可以用碎股單賣出，通常低幾個價位，你可以打去交易熱線問下25009118

提你如果沽完不想再供，記得停了佢，否則下月又供有碎股

部分較高級同事可以，同只是只可看到部分資料。有問題？

八卦問下 同埋用chief買美股， 如果我有deposit hkd, 係咪要先轉左usd 再買？

是轉美金去環球股票戶口

點提升存款上限

今日好似發現個少問題
同一隻股
第一次
一買一賣後
如果再買返
App內個平均價好似有bug

你指SDDA? 如是，你取消綁定重新綁過時加大，但綁定及取消有限次數避免有人玩野

有冇圖及故仔？

唔記得cap圖
故仔就係
7500一出一入左
之後再入7500
假設$8.00買入
平均價睇顯示低過$8.00

我明天炒幾單些下再覆你

咁姐係如果我本身得hkd喺港股戶口，係咪冇得就咁轉去環球股票戶口？thx

你用貨幣兌換，由港股戶口轉港元去環球股票戶口成為美金，咁便可以買美股了。

13.4.1
係唔係其他人唔會？

想問下 如果我本身用美金入錢
拎錢個陣可唔可能用反美金提款？

少聽此問題，通常IOS穩定些，或者叫個客delete app再裝都會冇事，我叫同事看看吧

可以，頭post有些FAQ幫到你

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

想問網上開戶入$10000綁定既銀行戶口，開完戶之後可唔可以轉綁定另一個戶口？
見到樓上問緊SDDA，唔知係咪講緊同一樣野
如果重複左唔好意思

可以，例如你網上開戶用了恒生入了10000綁定，開完戶口，你解鎖後可以網上或去分行轉第二個銀行戶口例如匯豐，咁你便可以於SDDA轉用匯豐了。

解鎖教學在頭post faq

啱啱轉咗去致富
lm支持

純粹問下 美股遲下會唔會有可能做到碎股買賣？
即係0.1股咁樣

上家券商未支援到，他們說會研究，到佢地有我哋就會有

暫時不會再加月供選擇，因為太多人手做不晒，我記低下次投票時加入

郭董，你們職員話買基金可以約個時間傾
係傾乜野？ 係唔係買之前一定要傾？

可以網上做風險評估問卷，之後網上買，不一定要傾，但基金五花百門，如果有興趣買都可以找我地同事了解運作及合適你的基金才在網上買。

郭董，小弟啱啱交曬d 資料係網上開戶，係咪預下星期一可以用到？

同埋岩岩入左兩條數，一條係規定既10k , 有收據
另一條係手殘入多左101 蚊，冇收據的

你哋同事會幫我合埋一齊？ 麻煩到你 唔好意思。

齊資料預星期二，可以打去25009621問下是否齊晒。

你可以等同事打俾你做風披時說有此數，或你到開好戶口後，再報在那一日入了101

如果隻股今日派息，幾耐到會到户口

今日派息我地晚上會收到，下一交易日結單會見到

原來cut晒d按倉值？

乜事？

通常碎股係咪好難放得出

難些，要同碎股公司quote價叫佢接，就咁掛在碎股版未必有人去睇

來緊幾年信用卡應該無運行
郭董會唔會考慮搵行傾下用信用卡月供(港/美股)?
我諗就算無優惠但係有免息1個月還款期都吸引唔少客

如果想喺致富户口轉出股票，係唔係一定要去分行？網上搞得唔得？

銀行會收簽賬額手續費2-3%，就算減到0.1%都俾唔起，係銀行自己做月供才有可能做到。

轉出要去分行攪，因為要保障客戶要確認身分，請見諒。

咁我應該點做
掛低啲價定係要打去客服

如果是熱門股例如700，通常排低4-5格等一陣會有人食，如果不是這些，你打去25009118交易熱線叫同事幫你問，問完即掛，太耐個價跳了。

轉倉去FT每股幾錢？

不是按股計，是按隻數計。
如是DTC股票轉去其他行，每只收50美金，最少150，主要都是上家收費，如果不是太大貨值或太少成交的股，可能市場賣了再在第間買回仲化算。

呢個時勢 想問下美股戶口係咪都係香港戶口 ？

貨在美國，錢因為證監條例未買貨前在香港，受香港的賠償基金保障，如果你有登記美金銀行戶口可以轉去銀行再提現金。

星期一問完同事覆你

到底致富新股係點抽？
我孖展中咗但身份證list又搵唔到我自己
但好耐之前我係你地度用黃表中咗就會搵到

孖展是交去銀行做，由於私隱問題我地不會俾客戶個人資料俾銀行，所以在交易所公佈上找不到。

黃表是你自己填表俾晒個人資料申請，所以會找到。

但如果係你地度用現金eipo抽呢？
會唔會係個list搵到？

我地會交客戶基本資料上去，由過戶處/保薦人等決定點顯示，所以未必會有顯示。

Off topic 想問app係咪唔可以提取美金
如果要提取要點做

Q26: 點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

上面頭post有些faq可能都有用，有空看看

郭Sir
想問下收息係以一手一手計定一股一股計？
我4月開始供盈富基金
派息記錄好似冇record?
我預左得1x蚊的但都想試下個收息系統
會唔會因為一手都唔夠？
定其實已經收左不過個派息記錄冇顯示？

問了，上市公司未公佈，到有公佈時在app會有得選

收息是按股數計的，不夠一手的碎股也會有，但留意公司會收最少10的股息費用及過戶處亦有收費，如收太少可能扣埋冇得俾。
2800是29/5派息，我地會下一交易日俾客，你今晚看看結單如沒有打去CS問吓。

郭sir我今朝pps過數落戶口 依家仲未見到有錢嘅？但銀行睇係扣咗數

今朝pps系統連結有些問題，要人手批，現在應已處理早上的數，等陣要暫停再維護下，你考慮下用日SDDA 書，仲快仲方便

你好 我5月開始供6823
想問問上星期既派息係咪唔關我事？

6823於12/5除淨，要看你是月頭那次定月尾那次供，如是月頭那次是關事的

多謝回覆咁想問下幾時會收到股息

29/5派，你預1/6結單會見到

唔該晒 已經見到數了
SDDA書係咩嚟本身用緊citibank係咪無?

打多了隻字，是SDDA,直接付款授權，你可以在致富通App綁定你在致富登記了的銀行戶口，之後在致富通發出指示由銀行轉數到致富，沒有收費，不用報數，7*24即秒轉到。可惜是遲啲才支援到花旗。

想問下呢，如果收嘅息嘅金額唔多，會唔會因為啲過戶費、手續費之類，反而會倒扣？

姐係例如我收得3蚊息，但啲費用要4蚊，咁我會唔會反而要俾多1蚊出去

致富幾時先有盤前全時間

你指美股？已有了好耐，正常交易時段前3後3小時，你在交易時段選全時段

但係牛牛4點就有得trade

如果是過戶費，由於是由過戶處收，是可能仲貴過收到的息要倒蝕，以前見過些每手金額好細股派息個客要蝕過戶費。

至於致富收的股息收費則不會倒蝕，最多扣晒你收的股息。

我地由於4-6左右系統要處理港股資料更新，暫時未能同時處理埋美股，所以暫時只做到前3小時，IT稍後會再研究可否再提前

支持！！！

郭董 我地係點樣揀以股代息？ eg 823

同以股代息係咪都要收佣

如果隻股公佈有得以股代息，在有詳情後，會有電郵通知及在app內可選。

收費同收現金股息一樣是股息值的0.2%，最少10元

之前說了好耐會出的股息再投資計劃已經做好，現在做緊測試，好快有，到時沒有以股代息的股你都可以自動用現金股息買回股份，都好似月供咁免佣，客只需支付交易雜費。

係咪冇得沽美股
睇淡隻美國上市既中慨股 可以點做
有冇d 類似sqqq sdow既野? thanks

冇做美股沽空，以我所知有，你可以入去找找

如有心水看淡的個股，可考慮long 美股put, 要簽份表之後可於電腦版Top professional 網上做，app稍後都會有得做，留意要自己出去睇報價，只有長倉沒有短倉

網易ipo無得做孖展？

有12點開始

咁係咪收股扣一次 剩低既收CASH再扣多次

只會收一次，剩低不會再收股息費用

沒有95 孖

郭董請問幾時先會開番PPS入錢

稍後會有，但額不多

希望下午整好，考慮下轉用FPS online或 SDDA

點解我致富個app set左指示類別用碎股trade都話我<請輸入正確數量>?.?

你咪咁？你看看你輸入的股數是否多於一手的股數？我地怕客戶入錯，所以設定了如多於一手不俾用碎股，你試下分開夠一手的用增強限價落單，少於一手的碎股才用碎股下

係呀係呀~~,甘我係唔係要分2次賣,一個整數甘賣, 剩返先碎股甘?

甘咪當2次transaction收我2次佣?.?

如果你是普通佣金收費是會合單計，如果是密密trade則分開，佣其實差別不大，只是交易雜費會貴了

明白謝謝郭董

想問一下 點解我一禁認購網易 個app就會hand左?
我用 android 的

上個月先供隻股 派息唔夠10蚊 仲要自己比多1.5蚊...

不確定原因，通常大部分客都冇問題，建議你重裝一次個app, 你用Android 那形號？

那1.5是過戶費，更新股東名刪時一定要俾，冇計。

重裝了都一樣
型號是Lg G7+

你打去分行落了飛先，你說明情況，如是現金申請叫同事免了手續費。我問問IT,你入去新股頁其他地方都冇野，係去到申請才出事？

我今日都係咁 之前都冇事 最近更新完就係咁

除咗落分行，可以點開期權戶口

在app加開啦，按幾個制完成，之後過幾日有電話聯絡確認便做到

不設網上申請喎

我誤會了你想加股票期權，指數期貨期權暫時只可去分行加開，預7月才可網上加開

加股票期權點禁？搵唔到

如果你冇呢個選項，可能你已經有股票期權戶口，你看看呢頁上面有寫你有什麼戶口

有account
Chief Speed ?

你用緊是舊版所以彈，應有個新版本多些資訊，你去Google play找個新的應冇問題。

Chief trader Android version 4.55 B47 已release

功能/增強:
1) 全新新股認購界面
2) 新增新股認購計算機

用speed, 用回港股pw

已經係?

Speed無得玩美股option

咁建議你打去CS，同事可能有些方法可幫到手

要填份表便可網上做，但暫時只可在電腦版做，致富通app遲些才有美股option.

找到問題

關於Android 有客按新股認購會彈app的問題 發現是從這位置進入帶了去舊版面 會彈app, 明天會有bug fix version帶番去新認購版面，從9宮格新股認購位置進入認購則應沒問題。你試下。

撳融資認購之後話失敗，係咪已爆左額？

是，傾緊銀行明天加額

填完寄去邊？

email 去cs@chiefgroup.com.hk
寄去香港德輔道中 308 號富衞金融中心 11 樓
攞去任何分行

想問月供美股
見到供US$1000之後會收取0.15%佣
係每一隻股都收0.15%
係咪咁？
thx.

是，例如你供100隻每隻供1000，則不會有佣金收費
但如你供100隻，每隻供2000，則會收100*1000*0.15%=150

想問下
美股一買一賣係咪最低合共收20蚊美金手續費？

thx.
免佣個優惠期去到幾時

呢家確12月底月供客有優惠每單交易有$4回贈，只要你有月供美股便有回贈，咁維起上來即是買賣共12佣金

30/6前申請免24個月，呢家傾緊會再延長，6月尾公佈

唔該哂已申請！

剛加了額，90%同95%都有。

如果我用月供美股買免手續費 ，到我想賣係咪都要收四蚊USD?

六蚊先啱sorry

基金認購要幾多日？ 星期五批核，今日都未買到

逐步來吧，呢個同銀行傾緊，始終之前不太發展此業務，呢家同銀行夾緊加額問題，都盡量聽大家嘅意見改善，例如呢家都會推多些95/100%孖展，要改善及發展的地方太多，我有時都兼顧唔到，俾些時間我會攪得好的。

唔好意思，由於不知你是那單答不到你，建議你打去理財熱線25009188問同事

孖展再開都爆了，由於要安排轉錢俾銀行，所以要在截止申請日前一日中午入數，最遲是前一日5點前

現時冇，有考慮過，但系統要改好多野才做到，希望第日得。

可以參考下，我地抽樣對過同我地紀錄差不多，或者你有邊隻應該有，幫你問下

credit返富邦同唔記得邊個巴打俾我

收到惠康劵了

如果在除淨日或以後沽出，是會有息派的，19/6派，你預22/6結單會見到

都係我

咁攪野，咁你想我提供什麼資料？

e加先知原來差唔多

轉密密TRADE 時, 打比CS 係提供朋友GA AC 話介紹左佢嗎?定係提供名?

通常隔幾個月上家會通知我地一次，收到後我地又攪一輪，隻隻股不同

名同ac同，可能會對埋你朋友電話

獎賞1 – HK$50 超市禮券新客戶獎賞
透過「致富通」應用程式或經網上「遙距開戶通」開立賬戶及存款 HK$10,000 或以上。

獎賞2 – 推薦獎賞
成功推薦親朋戚友網上開立賬戶可獲HK$50 超市禮券。

申請完同推薦完係咪會寄黎屋企?

係，呢家已寄30/4前的獎賞，30/4後的要七月中寄

請問郭董or 其他巴打 美股回贈一定要開始月供先有？thxx

當月有月供已有，例如你4/5-10/5做了10單美股，你11/5即刻參加美股月供於25/5供到一次，咁呢10單會有回贈，但留意如果你25/5唔記得入錢供不到，咁便冇回贈了。

唔該郭董！請問美股月供金額係以美金計算？

是，所有金額及佣金都是美金計

唔該郭董

個apps睇唔到買入價
下下都要開日結單睇好唔方便

app可見到平均價，或者你可以看交易紀錄都會有

點睇平均價

投資組合，入到去右上角有個設定，有些設定有。

美股免佣仲有冇交易雜費？
例如供股日一股QQQ係230 就淨扣户口230？

是，冇雜費

美股月供app點睇均價 唔知點㩒岀嚟

美股均價要等我地攪好美股報價後才攪到，希望7月有啦

想問如果6月30日打後先開戶同開始美股月供計劃，仲有無機會有24個月免佣優惠？

按現有優惠是30/6完的，同緊公司傾再延，我想連舊客都延長不只24個月，所以要些時間傾，預6月下旬會有消息。

其實點解唔30/6前開戶？呢家網上開戶都好方便，仲有coupon送

30/6前開戶都得，但係未想開始月供住。所以問定先。
btw, 唔該郭董既解答！

抽ipo 抽唔到手續費有冇refund? Thanks

你說是現金定孖展？如果孖展手續費是銀行收，所以中不中都冇得回。

如果說現金抽，在正常時段（正式招股至截止前一日5點）已是手續費，其實過戶處對我地每單申請都有收費，所以你見出面大部份行都有收手續費。

在延長時段（截止前一日5時後至最後一日上午10點）會收50一單，呢個收費一來由於同事要特別人手處理，二來用來補貼正常時段現金申請的過戶處費用，所以不會回。

所以與其問我有冇得申不中refund,不如你在正常時段申請直接免費好過啦。

岩岩先發現原來
如果賬面結餘夠月供數而可用結餘少過月供個數，係唔會做到月供

好在睇到姐，唔係今日就無月供到

應該係夠購買力便會幫你買，影響你購買力的包括帳面結餘、孖展按倉值、網上額外購買力等，如果戶口有貨而又怕忘記入錢沒供，可考慮申請網上額外購買力，在交易頁面按購買力便會有。

月供港股網上交易佣金

係供既錢* 0.0675?

即係我每個月供一隻股8k，佢要收我$540?

新手唔識，但好耐之前開左致富，而家想玩返股

請問幾時先有即時美股報價，依方面真係要改。隔離牛牛依方面真係好d
利伸：用左十幾年老客戶

去致富個度睇下先啦, 唔好咩都伸手

多謝詳細解釋會繼續支持

好似話望七月

👍👍

郭董會唔會考慮美股好似港股咁月供兩次

會呀，不過要等美股報價做好才攪

改正：在正常時段（正式招股至截止前一日5點）已是免手續費

郭董點解我隻月供610 1點就已經用4蚊成交 但明明臨收市佢先上4蚊

呢隻太少成交，應是11點用即買價$4買了，1點才通知吧。呢啲太少成交的最好不要做月供，有時會被迫幫你貴買。

新用户想問下 頭10000免佣個優惠
我岩岩今日第一次供 咁係咪我之後24個月內再供其他股都係免佣？
同埋想問下過左10000之後係咪計0.0675%？
因為我見佣金及收費個頁月供佣金最低收費$40
但睇terms又見到不設最低收費
唔該

40那個是用紙張申請才會有，網上申免佣24個月，呢家傾緊會延耐些

例如你供11000，會收你1000*0.0675%=0.68佣

Q52: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

感謝解答

係0.0675%，即係$5.4,但最低佣金係$40。
如果用密密trade 就0.1%=$8
另外app裏面有個計佣金嘅功能的

Q52: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

想問一問用咗購買力買股票，佢叫我交收日期前補回足夠現金，個交收日期係咩意思？

T+2, 即是兩個交易日後，留意是交易日，中間夾了紅假或星期六日不是交易日不會計算。

例如星期四買，如中間沒有假期，T+2便是星期一，在結單會有顯示交收日（結算日）

唔該晒，加油呀
雖然致富手續費有啲貴，但幾好用，支持

你是指美股？遲啲出了報價會再考慮調整的，暫時用住4美金回贈plan頂住先。如果是港股用密密trade則沒有最低收費，買10000都只是$10佣，以我所知都已比坊間平。

不過我最希望客戶除了留意我哋的價錢外，都會認同我哋嘅理念及用心。之前幾年步伐慢了，有些野做得不夠好，呢家已努力追緊，應該未來一兩年會有小成。

係美股呀，無買港股
Feel到你哋做緊好多野，等美股個即時價格出埋黎就正

可唔可以請分行同事食零食？

想多謝反佢

多謝你，可以ga,現場客成日都買生果之類俾同事食的。

想問玩美股W-8BEN係唔係一定要填?
上個月網上開戶到而家都無叫過我填

其實呢家不論開港股美股都要填W8ben, 因為美國是環球徵稅，所有金融機構都理應要填。

你網上開時有張form已是w8ben, 其中有些問題是問你是否美國公民。

用app新增環球帳戶兩日了都冇反應。。

建議你星期一打去CS問問進度，通常2日左右同事會打來確認之後便開到

25009199

好，感謝

想問下IPO融資認購嘅錢要幾時還
例如我95%孖展網易20手
如果中左5手 我係6月11要還5手嘅錢比致富？定我11號放左個5手 12號先還都得？

10/6公佈結果後，你即日要俾你中了同你已俾5%按金的差額。如果你沽貨找數，10/6暗盤沽都是當11/6的交易，11/6沽了t+2即15/6才回錢，會計5日息，主要是因為隔咗星期六日。

幾時個得供 TQQQ???
DRN, DFEN 呢d 會唔會有得供呢?

公司傾過那些3x ETf由於有收回風險及有些會rebalance不宜作長線投資，只宜短炒，與月供長線投資的理念不符，所以不會加入月供名單，希望客戶明白我地的苦心。

想請問下而家點開戶口最著數?
主要想由下個月開始用來月供港股同美股
經網上/分行OR APP?
使唔使搵人做referrer?

下個月開戶優惠已完，暫時未有新優惠，在30/6前，最著數是找個已開戶的朋友及個promotion code介紹你網上開戶，咁介紹人同開戶人都會有$50 coupon.
之後再射20000股票會有100 coupon
再在30/6前申請月供港股同美股免24個月佣金

美股手續會唔會考慮調節佣金？
如果可以調節到每次交易4蚊美金就好
同埋係邊度睇到回贈既美金?
我睇月結單搵唔到條數

有計劃會再調節，但公司傾過會等子帳戶、美股即時報價、app美股功能等配套齊了才進行。

回贈是於下月上旬回贈，即是5月回贈會於下星期內收到，到時如單會有顯示。

唔該曬郭董

Thank you sir

見到月結單收取股息，但除咗收10蚊，仲有一項過戶登記費，想問吓係咪每次收股息都要畀過戶登記費用？

想問下
1）點睇自己係咪密密Trade?
2）之前係網上開户 但後黎去過分行簽名解鎖 咁仲可唔可以免費轉密密Trade
3）有隻月供嘅股票我見自己股息係負數 係咪指我持有太少 股息連手續費都抵消唔到？咁我可唔可以選擇唔收股息？

$10是致富代客收股息的費用

過戶登記費是過戶處收，如果買了貨後第一次有權益行動（例如收息，開年會）會按手數收取1.5一手，不足一手當一手，收完一次後如果你期間沒有賣出下次收息不會再收，但當然如你再買額外的要再收。

1）你入去app輸入交易資料，按計數機如見到沒有收最低佣金40便是密密trade. 或者你最近有交易看看結單收費都知，再唔係打去CS問同事最準確。
2）你打去CS同同事說那時選錯會俾改的
3）致富收$10股費費用，如不足$10只會收派出的數，你見到負數是因為過戶費吧，那是過戶處收，首次權益行動都會收，所以冇得選不收，你可以看上一個post有解說。

第三彈： 致富通app私人教學-交易篇

終於整埋個致富通交易教學，實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

致富通教學-交易篇

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出18min.其中有些俾有個人資料遮了，應不影響教學。

之前的教學：

支援功能篇

報價資訊篇

有投資者賠償基金的50萬保障，呢個基本上所有行都有。
但我地的獨立會計師每日核對客戶寄存資產，則以我所以香港得我地一日有

放港股會比放美股高，HKD等值10000以上港股有0.01%，美股只有0.001%， 如果放期貨期權戶口冇息，不過其實呢家keep活期現金息都有同冇差不多。

請問現有客戶交易港股可唔可轉做免手續費？
依家次次$40起跳

我地冇做免佣ga wor, 只有隻密密trade收費是沒有最低收費，收0.1%，會比普通收費0.0675%貴些但不用$40最低收費，如果是每注40000以下的會抵些。

你是網上開戶定網上開？網上開你打去CS說開時選錯可以改，分行現場開則需要介紹個朋友去開戶才可轉，你介紹完同同事說介紹了誰便會幫你轉。

Sorry 不是免手續費，講錯
應該係你所指既密密trade 。
即係如果每次交易金額過4萬就唔划算？

如果你交易10000一單，用密密trade收$10佣，但用普通收費收$40。

如果你交易40000一單，用密密trade收$40佣，用普通收費都收$40。

如果你交易60000一單，用密密trade收$60佣，用普通收費都收$40.5。

呢個例子應幫到你

月供美股個list近期會唔會考慮expand？
想月供sea limited 同 一啲美國醫療設備/醫藥股

暫時不會再加了，如有建議可提出，到攪好美股即時報價再考慮

有孖展12點開，暫時只有90%

用致富兌換貨幣兌美金，要等耐先兌到?

即時

你入app看看應該已有得選，19/6截止

以股代息價37.57

但我去主頁同資產總值睇，我都係得港幣

要去到呢步再按確認先至叫兌喎

郭董，想問加咗美元銀行戶口
點先知個戶口ready可以提美元？

唔好意思，見到有幾個客都做此金額，估不到你是那個客，可否打來CS 25009199叫同事同你對下乜事。

打去分行或cs問是否在系統見到你美金戶口，暫時美金未有得網上提，你如ready後要打去25009180提款熱線或cs或分行做。

你選環球股票頁應見到美金資產

假如當日無股票交易，請問點樣睇到每日結單資料？？有無得申請每日電子結單update?

如果沒有交易是不會出日結單，只會出月結單的，其實日結單差不多所有資訊都在app已有，睇app咪仲方便。

今次會否有100%孖?

返工未講到電話住

今次應該冇95%同100%了

抽新股如果抽唔中啲錢幾耐會入返戶口？
抽網易啲錢返唔返得切抽京東？

你個app如果係做到美股收市價報價，有埋平均成本，我洗乜去電子結單咁麻煩
我星期五既美股data ，我星期一到而家都無得睇最update，你覺得合唔合理？
交易仲要收成20蚊美金

唔好意思，我以為你問港股，美股即時報價整緊就快有了，到時你要的資料都會在app上有

京東可以接到網易，錢會在10/6下午3:30入回戶口，你可以用來申請，如果你要孖展申請則要打電話來做。

叫同事更新了港股月供股票建議及美股Etf月供建議，有興趣可以看看

港股

美股

想問點樣查美股4蚊回贈紀錄？
睇完月結單搵唔到

5月份的回贈已計好等核對多次，預明天或後日退回戶口，到時你會在結單見到個promotion rebate items

樓主 我啱啱入咗數去致富 有冇得幫我而家即刻入到數？ 唔該晒

我打電話去你哋分行打唔通

你打去cs25009199,但已過5:00應不可當即日數

你第日轉用sdda啦， 7*24即時轉到

thanksss

同埋想問係咪有個時段唔可以轉USD?

下午三至六點暫停所有內部轉帳及兌換，後台要截數埋數

戶口提款最快幾時有錢？

如果你登記提款的銀行是匯豐恒生創興中銀，在1點前確認提款，會於即日收市後轉帳俾客，通常5點前有，但留意如果撞啱銀行系統有問題會延遲些，一年有一兩次。

請問諗住八月開始月供
如果想有月供優惠係咪要今個月內係Apps申請八月開始供款?
另外港、美股月供優惠係咪分開睇架，要兩個各自都連續有供款？
Thanks!!

今日公司開會傾了，新舊客戶的月供優惠都會優化，由24個月免佣改為免佣至優惠期完結，最新的優惠期為2022年12月31日（距離呢家約30個月）

簡單些說是在2022年12月31日前的月供港股美股都是每隻股票首HKD10000/USD1000是免佣，中間不論你是否連續，總之在此日期前都是有優惠。

即是新客你呢家申請會有30個月免佣，如你8月才開始便只有28個月。

舊客可能是在2020年1月申請已用了6個月，本來只餘下18個月的都會自己延長到2022年12月31日，即是前後變為36個月免。

過多一年我再推下公司再延，希望變相變為永續啦。

好消息

請問如果京東扣錢個日，錢T+2未返係咪當申請唔到

好似是12點前當即日交易

如不是太大額，會照申請但會計你利息

通常招股日上午會知，但有時初期冇但多客要求，都會在下午加開95/100

你心目中是幾多？我試下開多些，不過95好搶手，都要快啲落，通常下午都爆。

CEO 想問致富美股有冇得盤前交易 有股票想買?

有，在交易版面選全時段，會做晒市前市後時段，會是正常交易時段前3小時及後2小時

正確，點都落了張飛先再攪加額，或者那日上午確認有冇95,我盡量開大個上限等你直接落到。

想問下美股有冇watch list嘅功能？ 我唔係好揾到

現時未有美股即時報價所以未整到watch list, 遲啲攪好報價會整

想問下美股有無限買賣次數

無限

唔該曬

點先知ipo 中唔中？

3:30-3:45回到戶口，其實下次呢類情況，例如是明日回錢及同日最後一日截止，可以打去分行或交易熱線下單及叫佢地豁免人手下單的50手續費，通常都得。

12點左右會有sms,入app會見到結果。

如果我4:15 先收番錢 ,可以 即時再抽？，洗唔洗等明天開市先，可以咁按到？

是，可即時再抽，留意5點截正常認購時段，5點後抽要俾50手續費。

但其實我抽左先，佢明天先收錢？
所以我按左先應該都 ok?

想問下暗盤手續費係點計

如果抽的金額不大應可以

0.125%， min 55, 呢個收費由於要拆俾輝立所以會比正常港股交易貴些。

了解

想打電話但無人聽。同事去左食飯?

中午會少些人聽電話，你可以用打去25009118會多些人聽

啱啱收到環球日結單
新加坡股派左息
見到有個叫股息稅
你哋網頁好似話唔洗股息稅

同埋有個叫
CASH DIVIDEND COLLECTION FEE
又係點計出嚟

如果是稅就是政府收，不關我地事，但如是代收股息費則有，因為上家都收我哋及同事都要處理。

好
研究下先

致富點樣孖展抽新股

如果隻新股有孖展，可於招股第一日中午十二時起在致富通app的新股認購功能選孖展申請，於招股第三日中午12時截止，額滿即止，但中間有時會加額，可以申請新股推送通知，加額會提示。

留意戶口有足夠購買力才可申請，如戶口的錢已用來抽第二隻但趕得及扣數時返到，網上申不到可以打去分行人手處理，孖展人手網上收費一樣。

請問開美股戶口洗唔洗填W-8BEN?

美股會唔會加期權可以買？

原來致富美股冇即時報價睇

接美國規定，金融機構需要核實客戶美國居民身分，所以開港股、美股都要填，如果是香港人稅務編號填身分證號碼。

呢家已可以，要先填form確認知悉風險，暫時只可在電腦交易系統買及只做長倉，遲些app可做

就快有，攪緊去到尾聲，測試完希望月尾出到

咁填完要親身交定可以email?

如果你已有港股戶口，在app加開會申報埋，如果你未有戶口，可網上開戶時填埋。

當然，你想去分行加開美股時填都得

多謝解答 姐係已有港股戶口 再開美股就自動申報不需額外填?

是，會有條問題確認你是否美國居民，如確認會自動同你填w8ben

現金抽IPO , 京東, 點解今日0930 想加碼, 改唔到加多幾手

你如是昨日5點前申請的，昨晚已提交至過戶處，不能網上改。

如在延長時段（昨日5點至今日10點）申請或改，因為是人手處理及過戶處都有費用，會有50手續費，如你確實要改你可打去cs處理。

下次最好在正常時段改好，省回手續費。

是要打去確認一次做錄音以保障客戶，你或者照在app開通，再用skype之類主動打去CS做確認。可以打25009636找Wilson,我已交帶了同事。

郭董
想沽港股碎股，有冇話個價要低幾多先沽到？

隻隻不同，藍籌低4-5格，我建議你直接打去25009118叫同事同你問價。

有就方便好多

美股收費幾時會有調整?

用開你地買港股但美股收費真係太貴

公司傾了想攪好晒配套才調整收費，暫時用住個月供客$4回贈plan先，維起$6單，雖然都是偏貴，希望都頂住先。

牛牛美股平D，不過唔想用支那野

美股？你應是好耐之前開戶，那時是用按交易金額計佣，收0.15%最少18，對一些買細價股及股數多的客會有利，現時新開的是按股數計，最少$10，由於計法不同，對不同客都有利有不利，同合規傾過不宜強行為客戶轉收費方式，所以舊客仍是此收費，當時開戶及網頁都有寫，客戶如想用新收費可以問CS取份表更改為新plan的。

兩隻都會有月供回贈優惠，如你計過按你的交易習慣是新plan抵，快些轉吧，隔日便轉到。

我地點調都不會平過那類券商，希望體諒服務支援成本、背景同資源不同，我地實在冇能力唔賺都要做，但都明白市場需求會盡量貼近啲。

如果都係tesla 買10股， 咁個新plan 收費係幾多？

$10， 如果有做月供會回贈$4，即是$6

用得你地既連登仔大部份都係支持港資唔想用支牛姐

唔通真係貪平同介面好咩

希望快啲搞好美股收費啦

我想問點樣睇美股交易收咗幾多佣金？
月結單同日結單睇唔到

睇返上面先知咁貴 幾時調查美股買賣佣金呀😭

月供美股list 有冇供ETD/BOND? 想供啲唔洗收30%稅既股

日結單有，或者你可以打去CS叫佢同你查，如有需要便改埋

印象中冇，有冇心水？

如果轉新plan, 應該只係for 美股部分？ 其他港股個d 無影響？

ISG, NEE-K, TBC, TDE, NEE-I, TBB, HGH

個app係咪冇得check以往交易記錄？

睇到了 咩事都冇發生過

分開做的

我俾研究部看看，有些結構性產品或風險高的都會抽走再考慮

咁顯示賺蝕/平均價 跟唔跟到月尾出

應該唔得，要有左報價先可再攪落去

THX 努力啦郭董

想請教郭董
假若我港股想set個止賺/止蝕
係唔係用「條件盤」揀好日期同價錢就得？
就會係到價時自動賣出？
感謝

郭懂，原來而家可以按股，我而家先知，搞到我戶口而家用突左錢黎買股票😢
以前不嬲係有幾多錢先可以買到幾多股票，嘜而家可以用d股黎按再買股票………
我想問點樣可以取消依個功能……
同埋而家買多左8xxx蚊美金，請問d利息係點計……😥😥

想問電腦玩美股股權有無mac 版
同埋短倉會唔會有 ?

是，例如你想2個月內如跌到1.47止蝕可以咁set ,但留意觸發後都未必一定沽到，例如裂口低開直接1.45開市後冇上過去，或者波動市一次過俾人沽兩口價等，所以條件盤你只可當是輔助功能，不是百分百可止蝕，自己都set個price alert留意下。

如果是初次使用不知有冇set錯，可以在個市冇咁忙時（11點左右）打去交易熱線叫同事同你double check一次。

上年中已可以了，預設上限是10000美金，推出時有出信通知，可能冇為意了。你如不想用突，可以打去cs叫佢把按倉上限改為零便有幾多錢買到幾多了。

利息是P+2.5%即是7.75%，例如你欠8000，每日要俾8000*0.0775/365=1.69

你個1.69蚊係指港幣定美金，因為我果個係美股戶口黎

未有資源發展Mac版了，只有PC版，稍等一下就快有app.

晚間人手有限，管理不到短倉的價格波動風險及行使風險，例如只是早輪TSLA的波動已玩死，所以暫時應不會做埋短倉了，長遠則攪好美股先會再考慮。

你是欠了8xxx美金吧，所以是以美金計

CEO想問每月買賣美股回番6美金個個計畫仲有冇? 點先知有冇回番比自己? 睇日結好似唔見

是有月供美股的客每單回4美金，以我所知應在明天美股結單見到，我回公司check下